<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bookstore>
<book id="0101">
    <title>جهانی که می بینم</title>
    <publishyear>1396</publishyear>
    <price>100000</price>
    <description>کتاب جهانی که من می بینم اثر آلبرت اینشتین یک کتاب فلسفی-اجتماعی است که توسط آلبرت اینشتین، فیزیکدان آلمانی نوشته شده است . جهانی که من می‌بینم مجموعه‌ای از نوشتارها، نامه‌ها و متن سخنرانی‌های آلبرت انیشتن(۱۹۵۵-۱۸۷۹)، فیزیکدان برجسته آمریکایی آلمانی‌تبار است. </description>
    <subject>فلسفی</subject>
    <authors>
        <author>آلبرت انیشتن</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>حمید حسینی</translator>
    </translators>
    <publisher>داریوش</publisher>
</book>


<book id="0102">
    <title>پول , پول , پول , پول</title>
    <publishyear>1396</publishyear>
    <price>70000</price>
    <description> کتاب پول، پول، پول، پول، پول …نوشته  یکی از فعالترین و قدیمی‌ترین راهبران بازاریابی شبکه‌ای یعنی آقای جان میلتون فاگ است و به قصد آشنایی کلی با مفهوم بازاریابی شبکه ای نوشته است. یعنی اگر کسی بخواهد به طور خلاصه با اصول کلی این حرفه آشنا شود بهتر است این کتاب را از دست  ندهد. </description>
    <subject>کسب و کار</subject>
    <authors>
        <author>جان میلتون فاگ</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>معصومه طحانی سعدی</translator>
    </translators>
    <publisher>داریوش</publisher>
</book>


<book id="0103">
    <title>اسرار زیبایی و شادابی پوست در غذاها</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>200000</price>
    <description> در این کتاب با بهترین غذاهای مرطوب کننده پوست , بهترین غذاهای براق کننده ی پوست و بهترین غذاهای ضد چروک پوست و غذاهای زیبا کننده ی پوست آشنا شوید .این کتاب برای افرادی که میخواهند با با انتخاب غذای مناسب پوستی زیبا داشته باشند می تواند مفید باشد </description>
    <subject>بهداشت و مراقبت از پوست</subject>
    <authors>
        <author>محمود ثابت نژاد</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>یاس بهشت</publisher>
</book>
<book id="0104">
    <title>الفبای تربیت فرزند</title>
    <publishyear>1396</publishyear>
    <price>199000</price>
    <description> کتاب الفبای تربیت فرزند اطلاعات مفیدی در مورد روش‌های تربیت فرزند در هر سنی وجود دارد. در این کتاب والدین پاسخ‌های سؤال‌های خود را در مورد تربیت فرزند پیدا می‌کنند و با پیشنهادهایی برخورد می‌کنند که می‌تواند از مشکلات آینده آن‌ها هم پیشگیری کند.
    
    مجموعه ای منحصر بفرد از راهکارهای علمی و عملی برای کمک به والدین جهت تربیت صحیح فرزندان عزیز خود
    
    اطلاعاتی در مورد این که والدین در مورد خودشان بهتر و بیشتر بدانند و در هر بخش این کتاب اصولی برای پرورش فرزند ارائه شده که کمک می‌کند تا والدین بدانند که فرزندانشان به رفتار آن‌ها چه عکس‌العملی نشان می‌دهند. در قسمت افکار تقویت‌کننده هم برخی از تجربه‌های والدین ارائه شده است. </description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>جین نلسون</author>
        <author>لین لات</author>
        <author>استفان گلن</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>نازنین نجفیان</translator>
    </translators>
    <publisher>الماس پارسیان</publisher>
</book>

<book id="0105">
    <title>پاستیل های بنفش</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>200000</price>
    <description> رمان پاستیل های بنفش نوشته ی کاترین اپلیگت با ترجمه‌ی آناهیتا حضرتی مناسب کتابی مناسب برای کودکان گروه سنی د و گروه سنی ج می باشد </description>
    <subject>داستان کودکان</subject>
    <authors>
        <author>کاترین اپلگیت</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>آناهیتا حضرتی</translator>
    </translators>
    <publisher>پرتقال</publisher>
</book>
<book id="0106">
    <title>خودت باش دختر</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>280000</price>
    <description> ریچل هالیس در کتاب خودت باش دختر، به ما می‌گوید که باید از باور کردن دروغ‌هایی که درباره‌مان گفته می‌شود دست برداریم تا تبدیل به همان کسی شویم که واقعاً هستیم. این کتاب که از پرفروش‌های آمازون و نیویورک تایمز در سال ۲۰۱۸ است، می‌تواند زندگی زنان و دختران را تغییر دهد.
    
    کتاب خودت باش دختر (Girl, wash your face) دربارۀ بسیاری از دروغ‌های دردناک و یک حقیقت مهم است. کدام حقیقت؟ تو و فقط خود تو مسئول آدمی هستی که می‌شوی و همچنین مسئول میزان شادی و رضایتی که از زندگی داری. این مفهوم اصلی کتاب ریچل هالیس (Rachel Hollis) است. اما اشتباه نکنید. ریچل قرار است برای شما صدها داستان خنده‌دار، عجیب، خجالت‌آور، غم‌انگیز یا مسخره تعریف کند که تمامشان به یک حقیقت ختم می‌شوند: زندگی تو به خودت بستگی دارد؛ اما تا وقتی دروغ‌هایی که بر سر راه رسیدن به این حقیقت قرار دارند را نشناسید این حقیقت قابل‌ باور نخواهد بود. </description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>ریچل هالیس</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>هدیه جامعی</translator>
    </translators>
    <publisher>کوله پشتی</publisher>
</book>


<book id="0107">
    <title>فیلمنامه نویسی در ده روز</title>
    <publishyear>1396</publishyear>
    <price>150000</price>
    <description>
درست است، وعده بزرگی است و طبیعتاً این سؤال را پیش می آورد که البته اغلب ما هم آن را میشنویم: «آیا واقعاً میتونم یه فیلم نامه خوب اونم فقط تو ده روز، بنویسم؟ سوای این، اکثر اساتیدی که میشناسم میگویند؛ نوشتن یک فیلمِ خوب، ماه ها یا حتی سال ها، زمان می بره.»

اجازه بدهید ابتدا یک پاسخ مفید و مختصر به این پرسش تان بدهیم: «بله، میتوانید در ده روز یک فیلم نامه عالی بنویسید. و در صفحات پیش رو، خواهید دید که دقیقاً چگونه می توانید این کار را انجام دهید!»

کتاب فیلم نامه نویسی در ده روز (The Ten-Day Screenplay) برنامه ریزی را دنبال کنید و پس از ده روز یک فیلم نامه کامل در دست دارید که می تواند خوانندگان تان را تحت تأثیر قرار دهد و آغازی باشد بر کارنامه حرفه ای نویسندگی تان.

تراویس دانلی (Travis Donnelly) فیلم نامه نویس، کارگردان و تهیه کننده آمریکایی است که بیشتر با نوشته‌هایش برای دو سریال هاوایی فایو زیرو و مدیوم شناخته می‌شود. دانلی تابه‌حال چندین فیلم‌نامه اورجینال را به شرکت‌های بزرگ سازنده فیلم مثل سونی، فروخته است. ترویس فارغ‌التحصیل دانشگاه کانزاس است.

درین دانلی (Darrin Donnelly) یک نویسنده تمام‌وقت است که نوشته‌هایش در وال‌استریت جورنال، فست کمپانی، اسپورتس ایلوستریتد و سایر روزنامه‌ها و وب‌سایت‌های جهان، قابل مشاهده است. سبکِ سریع نوشتن که در این کتاب می‌آموزید، نه‌تنها باعث می‌شود کار نگارش فیلم‌نامه‌تان سریع‌تر به پایان برسد، بلکه هیجانِ فیلم‌نامه‌تان را هم حفظ می‌کند.

کتاب فیلم‌نامه‌نویسی در ده‌ روز، شما را وادار می‌کند تا ایده‌تان را روی کاغذ بیاورید. تمام کاری که باید انجام دهید این است که مراحل ذکرشده در کتاب را گام‌به‌گام طی کنید..
    </description>
    <subject>آموزش فیلم سازی</subject>
    <authors>
        <author>دارین دانلی</author>
        <author> تراویس دانلی</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>امیرحسین فاضلی مقدم</translator>
    </translators>
    <publisher>کتاب کوله پشتی </publisher>
</book>


<book id="0108">
    <title>درآمدی بر مدیریت هتل داری</title>
    <publishyear>1394</publishyear>
    <price>120000</price>
    <description> در حال حاضر صنعت هتلداری از بخش‌های بسیار پویای صنعت گردشگردی است که شامل مجموعه تشکیلات و تسهیلاتی برای خواب، استراحت، غذا و... می‌باشد. صنعت هتلداری از نظر اشتغال‌زایی و درآمد بخش بزرگی از صنعت گردشگردی را تشکیل می‌دهد.
    
    در توسعه صنعت هتلداری و گردشگری عوامل بسیاری مانند اختراعات کم‌نظیر در عرصه ارتباطات، نوآوری‌های صنعت حمل‌ونقل، پیشرفت فناوری، تغییرات اقتصادی و سیاسی، تغییر در ترکیب جمعیت و عواملی ویژه مانند افزایش اوقات فراغت تاثیر زیادی داشته‌اند.
    
    در سراسر دنیا تعداد هتل‌ها به‌سرعت رو به افزایش است و طبق برآوردها، در سال‌های ابتدایی هزارۀ سوم میلادی بیش از یازده میلیون اتاق در کل جهان برای مهمانان وجود داشته که کل درآمد آنها به بیش از ۲۵۰ میلیارد دلار امریکا رسیده است.
    
    با توجه به اهمیت صنعت هتلداری در توسعه گردشگری و کمبود کتاب‌های آموزشی و کاربردی در زمینه هتلداری، این کتاب براساس جدیدترین الگوهای مدیریت هتلداری بین‌المللی تلاش می‌کند تا شیوه‌ها و راهکارهای کاربردی مدیریت هتلداری را به کارشناسان، پژوهشگران، مدیران هتل، دانشجویان و استادان گرامی آموزش دهد. </description>
    <subject>مدیریت</subject>
    <authors>
        <author>جان.آر.واکر</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>داود ایزدی سرشت</translator>
    </translators>
    <publisher>دفتر پژوهش های فرهنگی</publisher>
</book>

<book id="0109">
    <title>من پیش از تو</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>410000</price>
    <description> کتاب من پیش از تو (me befor you) یک رمان عاشقانه است که برای اولین بار در5 ژانویه 2012 در بریتانیا منتشر شد و ترجمه این کتاب توسط مریم مفتاحی در انتشارات آموت به چاپ رسید. </description>
    <subject>رمان</subject>
    <authors>
        <author>جوجو مویز</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>مریم مفتاحی</translator>
    </translators>
    <publisher>آموت</publisher>
</book>

<book id="0201">
    <title>
چقدر خوبیم ما
    </title>
    <publishyear>
1394
    </publishyear>
    <price>
75000
    </price>
    <description>
چه قدر خوبیم ما، یکی از آثار ابراهیم رها طنزنویس معاصر است که با لحنی طنزآمیز به نقد ایرادات رفتاری جامعه ی ما می پردازد. وی در این اثر به موضوعاتی چون تعارف، دروغ، غرب ستیزی، فرهنگ رانندگی و یا خندیدن به نحوه سخن گفتن علی دایی می پردازد.
    </description>
    <subject>
جامعه شناسی طنز
    </subject>
    <authors>
        <author>
ابراهیم رها
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>
انتشارات مروارید
    </publisher>
</book>


<book id="0202">
    <title>
روانشناسی رنگ‌ها
    </title>
    <publishyear>
1396
    </publishyear>
    <price>
43000
    </price>
    <description>
در کتاب روانشناسی رنگ ها سعی کردیم رنگها را مورد بررسی قرار دهیم به همین دلیل رنگها را در بعدهای مختلفی آنالیز کردیم مثلا در بعد اول تاثیر رنگ را از نظر روابط اجتماعی مورد بررسی قرار دادیم و بعد دوم تاثیر رنگ را از نظر روابط اخلاقی و عاطفی و در بعدهای دیگر تاثیر رنگ را در قرآن و روانشناسی رنگ در قرآن ، روانشناسی در دکوراسیون داخلی ، تاثیر رنگ ها به میزان تمرکز و خلاقیت ، تاثیر رنگ در کودک و تغذیه کودک و …
    </description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>
پرینا پویامهر
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>
شمیم قلم
    </publisher>
</book>

<book id="0203">
    <title>
برگزیده اشعار احمد شاملو
    </title>
    <publishyear>
1395
    </publishyear>
    <price>
200000
    </price>
    <description>
شهرت اصلی شاملو به خاطر شعرهای اوست که شامل اشعار نو و برخی قالب های کهن نظیر قصیده و نیز ترانه های عامیانه است. شاملو تحت تأثیر نیما یوشیج، به شعر نو (که بعدها شعر نیمایی هم نامیده شد) روی آورد، اما برای نخستین بار درشعر «تا شکوفهٔ سرخ یک پیراهن» که در سال 1329 با نام «شعر سفید غفران» منتشر شد وزن را رها کرد و به صورت پیشرو سبک نویی را در شعر معاصر فارسی گسترش داد. از این سبک به شعر سپید یا شعر منثور یا شعر شاملویی یاد کرده اند. تنی چند از منتقدان ادبی او را تنها شاعر موفق در زمینه شعر منثور می دانند.
    </description>
    <subject>شعر</subject>
    <authors>
        <author>
احمد شاملو
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>
کتابرراه
    </publisher>
</book>


<book id="0204">
    <title>
عادت می‌کنیم
    </title>
    <publishyear>
1396
    </publishyear>
    <price>
198000
    </price>
    <description>
در این داستان ما با زنی آشنا میشویم که علاوه بر نقشی که به عنوان مادر بر عهده دارد، ناچاراً دو نقش دیگر هم به او محول شده: نقش یک پدر برای فرزندش و نقش یک سرپرست برای مادر سرزنده و نه چندان پیرش. اما تنها چیزی که در این میان به فراموشی سپرده شده زن بودن اوست...
    </description>
    <subject>رمان</subject>


    <authors>
        <author>
زویا پیرزاد
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>
نشر مرکز
    </publisher>
</book>

<book id="0205">
    <title> بیشعوری </title>
    <publishyear> 1392 </publishyear>
    <price>  150000  </price>
    <description> خاویر کرمنت نویسنده کتاب بیشعوری 26 سال پیش نسبت به شخصیت دونالد ترامپ هشدار میدهد و به طور آشکار او را بیشعور میخواند. در جایی از کتاب بیشعوری به کتاب مقدس بیشعورهای تاجر به نام «هنر دزدی» اثر «دونالد کرامپ» اشاره میشود.  </description>
    <subject> روانشناسی </subject>
    <publisher> انتشارات تیسا </publisher>
    <authors>
        <author> خاویر کرمنت </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator> محمود فرجامی </translator>
    </translators>
</book>
<book id="0206">
    <title> بادبادک باز </title>
    <publishyear> 1395 </publishyear>
    <price>  300000  </price>
    <description> بادبادک باز ما را به ایامی می برد که رژیم سلطنتی افغانستان در میان بی خبری مردم سقوط می کند و این کشور دستخوش تحولاتی میشود که تا امروز شاهد آنیم. اما در این رمان حوادث سیاسی گذرا و حاشیه ای است و داستان اصلی آن زندگی دو پسر است که با هم در یک خانواده بزرگ میشوند و از یک پستان شیر می نوشند و دوستی عمیقی بینشان شکل می گیرد.  </description>
    <subject>رمان</subject>
    <publisher> مروارید </publisher>
    <authors>
        <author> خالد حسینی </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator> حسن نامجو </translator>

    </translators>
</book>

<book id="0207">
    <title> حافظه و یادگیری </title>
    <publishyear> 1386 </publishyear>
    <price>  21000  </price>
    <description>
				این کتاب در مورد آموزش و یادگیری بزرگسالان و عوامل موثر بر آن میباشد. عوامل بیشماری میتوانند بر جریان یادگیری و روش های جدید به منظور کسب تجربیات و مهارت های تازه تأثیر داشته باشند. برنارد لاول رئیس گروه روانشناسی دانشگاه لندنن و مولف این کتاب کوشیده است تا با خلق یک اثر جامع با مثال های زنده و تصویر روشن و علمی در زمین های حافظه، یادگیری، روش های تدریس و مباحث جالب دیگر به کلیه پرسش های موجود در زمینه آموزش بزرگسالان پاسخ دهد.  
    </description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <publisher> ققنوس </publisher>
    <authors>
        <author> برنارد لاول </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator> دکتر غلامرضا احمدی </translator>
    </translators>
</book>

<book id="0208">
    <title>
مدیر مدرسه
    </title>
    <publishyear>
1337
    </publishyear>
    <price>
100000
    </price>
    <description>
راوی داستان که از آموزگاری به تنگ آمده است، برای آسودگی خود و داشتن درآمد بیشتر و بی دردسر به مدیری دبستان رو می آورد، بی آنکه بداند چه دردسرهایی در پی خواهد داشت. دبستان «شش کلاسه نوبنیاد» ی در «دو طبقه بود و نوساز بود و در دامنهٔ کوه تنها افتاده بود. و آفتاب رو بود . یک فرهنگ دوست خر پول، عمارتش را وسط زمین خودش ساخته بود و بیست و پنج ساله در اختیار فرهنگ گذاشته بود که مدرسه اش کنند و رفت و آمد بشود و جاده ها کوبیده بشود و این قدر ازین بشودها بشود، تا دل ننه باباها بسوزد و برای اینکه راه بچه هاشان را کوتاه بکنند، بیایند همان اطراف مدرسه را بخرند و خانه بسازند و زمین یارو از متری یک عباسی بشود صد تومان».

مدیر که خود را هیچکاره می داند و آمده تا گوشه ای آرام در دفترش از گچ خوردن و بیهودگی کار آموزگاری خود را برهاند، با دشواری سرپرستی «یک ناظم و هفت تا معلم و دویست و سی و پنج تا شاگرد» روبرو می شود. پس همه توان خود را به کار می گیرد تا کمبودها و نارسایی ها را به گونه ای سروسامان دهد. از آنجا که فرهنگ (آموزش و پرورش) همکاری اندکی می کند، دلسوزانه از پدر و مادرها و همسایه ها و مردم آن کوی و برزن کمک خواسته می شود. برای فرونشاندن آشوبها و درگیری های پیش آمده، کدخدا منشی شیوه مناسبی شناخته می شود. یکی از آموزگارها سر از زندان در می آورد، دیگری از بیمارستان. بی شرمی آموزگاری که به یکی از شاگردان عکس های لختی زنی را می دهد تا با آن کاردستی درست کند.

دست آخر، مدیر به دنبال دادخواستی به دادگستری فراخوانده می شود. با آنکه گویا دادخواست پیگیری نمی شود، مدیر درخواست کناره گیریش را روی همان برگ های نشاندار دادگستری می نویسد و برای دوست پخمه ای که تازگی سرپرست فرهنگ (آموزش و پرورش) شده، می فرستد.
    </description>
    <subject>
اجتماعی
    </subject>
    <authors>
        <author>
جلال آل احمد	
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>

        </translator>
    </translators>
    <publisher>
جلال آل احمد
    </publisher>
</book>

<book id="0209">
    <title>
کتاب زمین، زمان، انسان
    </title>
    <publishyear>
1396
    </publishyear>
    <price>
360000
    </price>
    <description>
داستان ۲۴ ساعت در خواب و بیداری درباره پسربچه ای به نام لطیف است که به همراه پدرش برای کار به تهران آمده اند و با دست«زمین، زمان، انسان» اثر مزدافر مؤمنی، کتابی درباره تاثیر رفتار و کردار انسان ها بر محیط زیست و در ابعاد بزرگ تر، سیاره زمین به عنوان زیست گاه مادی و معنوی و ضامن تداوم نسل انسان ها است.

تاکید این کتاب بر روی آوردن به گیاه خواری و کاهش گوشت خواری برای حفظ زمین از خطرات زیست محیطی و گرمایش جهانی است. مومنی در این کتاب با بررسی رویکردهای مختلف علمی، فیزیولوژیکی، الهی و ورزشی ثابت کرده است روی آوردن به گیاه خواری، راه نجات محیط زیست از نابودی است.
    </description>
    <subject>
علمی / محیط زیست و گیاهخواری
    </subject>
    <authors>
        <author>
مزدافر مومنی	
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>

        </translator>
    </translators>
    <publisher>
 مزدافر مومنی
    </publisher>
</book>

<book id="0301">
    <title>
کیمیاگر
    </title>
    <publishyear>
1380
    </publishyear>
    <price>
160000
    </price>
    <description>
رمان های کوئیلو از پرطرفدارترین رمان ها در سراسر جهان است و تاکنون کتاب هایش به زبان های مختلف ترجمه شده است.

او از سال ۲۰۰۷ به عنوان سفیر صلح سازمان ملل در موضوع فقر و گفتگوی بین فرهنگی فعالیت می کند.
«کیمیاگر» داستان چوپانی اسپانیایی به نام سانتیاگو را روایت می کند که زادگاهش را در اندلس ترک می کند و به شمال آفریقا می رود تا گنجی مدفون را در حوالی اهرام مصر پیدا کند.

در این راه، با زنی کولی، مردی که خودش را پادشاه می داند و یک کیمیاگر آشنا می شود و عاشق فاطمه، دختر صحرا می شود.

همهٔ این افراد، سانتیاگو را در مسیر جستجویش هدایت می کنند.
    </description>
    <subject>رمان</subject>
    <authors>
        <author>
پائولو کوئیلو
        </author>
    </authors>
    <translators>

        <translator>
 آرش حجازی
        </translator>
    </translators>
    <publisher>
 انتشارات کاروان
    </publisher>
</book>

<book id="0302">
    <title>
پرواز بر فراز آشیانه فاخته
    </title>
    <publishyear>
1380
    </publishyear>
    <price>
400000
    </price>
    <description>
داستان از زبان بیمار روانی دورگه سرخپوست-سفیدپوست قوی هیکل اما بی جربزه ای به نام «چیف برامدون» روایت می شود. برامدون وظیفه نظافت راهروها و سالنهای بخش را دارد و به همین خاطر لقبش «چیف بروم» (Broom به معنی جاروب) شده است. چون برامدون خودش را به کری و لالی زده است می تواند به رازهای بین کارکنان آسایشگاه پی ببرد. پدر برامدون رئیس یکی از قبایل سرخپوست بوده که با زنی سفیدپوست (مادر چیف برامدون) ازدواج کرده بود. در پی احداث سد آبی بر رودخانه کلمبیا قبیله چیف از سکونتگاهشان بیرون رانده شده اند و پدر برامدون نیز که زمانی قوی هیکل و شجاع بود به مردی شکست خورده و الکلی تبدیل شده است. برامدون از قدیمترین بیماران روانی آسایشگاه است و با وجود سابقه ورزشکاری و یادگیری الکترونیک، پس از شرکت در جنگ جهانی دوم به بیماری روانی مبتلا شده است. برامدون گاهگاهی از دنیای واقع کاملاً بریده می شود و به گفته خودش «در مه غلیظ فرومی رود». آسایشگاه روانی به ظاهر زیر نظر یک دکتر روانشناس اداره می شود اما قدرت واقعی در دست «پرستار بزرگ» هست. «پرستار رچد»، (به انگلیسی Mildred Ratched) مشهور به پرستار بزرگ، پرستاری ۵۰ ساله و مجرد هست که با انضباطی بسیار خشک، و با منکوب کردن بیماران و کارکنان و شرمسارکردن آن ها در برابر دیگران، همه چیز را (حتی دکتر روانشناس را) تحت کنترل دارد و آسایشگاه را با کمترین نیروی انسانی در مقایسه با آسایشگاه های مشابه اداره می کند. زیردستان فرمانبر پرستار رچد از سه کارمند سیاه پوست و یک دختر پرستار جوان مجرد تشکیل شده است. نام رچد (Ratched) یادآور Ratchet (چرخ جغجغه) هست که تنها در یک جهت اجازه چرخش می دهد و با هر حرکتی باعث سفت تر شدن طناب مهار می شود. قهرمان اصلی داستان یک زندانی عادی به نام «رندال مک مورفی» هست. مک مورفی از کهنه سربازهای جنگ کره هست که به جرم تجاوز، به دلیل همخوابگی با دختری جوان تر از حد قانونی، محکوم به زندان شده است اما برای فرار از کار اجباری در زندان معمولی ادعای دیوانگی کرده است تا بتواند دوران بی دردسری را در آسایشگاه روانی بگذراند. به زودی شخصیت پر انرژی مک مورفی و شخصیت سرد و خشک پرستار رچد با هم برخورد می کنند. «مک مورفی» سلطه «مادرسالارانه» پرستار بزرگ و جو غیر دوستانه، ناشاد و پر از استرس آسایشگاه را نمی پسندد و تغییراتی را در اداره آسایشگاه خواستار می شود که به بهانه های مختلف با مخالفت و مقاومت «پرستار بزرگ» روبرو می شود.
    </description>
    <subject>رمان</subject>
    <authors>
        <author>
کن کیسی
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>
 سعید باستانی
        </translator>
    </translators>
    <publisher>
 انتشارات هاشمی
    </publisher>
</book>

<book id="0303">
    <title>
زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت
    </title>
    <publishyear>
1389
    </publishyear>
    <price>
200000
    </price>
    <description>
کتاب زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت نوشته باب تروپ، با هدف افزایش دانستنی های ورزشی مربیان و زنان ورزشکار گردآوری شده است.

امروزه همگان از اهمیت ورزش براى زنان چه در بعد سلامتى و چه از لحاظ مدال و مدال آوری آگاه هستند آیا زمانى خواهد رسید که زنان ورزشکار از رکوردهاى آقایان عبور کنند؟ هرگز! این پاسخى است که بارها توسط مربیان و متخصصان ورزش گفته شده اما نباید مطمئن بود.

همان گونه که میدانیم و محققان اعلام کرده اند زنان توانایى و کیفیت استقامتى بهترى نسبت به مردان دارند. پس با توجه به گسترش علوم ورزشى هیچ بعید نیست که روزى رکورد دوى ماراتن آقایان توسط زنان شکسته شود.
کتاب زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت (Female Athletes training for success) در هشت فصل تنظیم شده است که از جمله آنها میتوان به «مشکلات زانو، اختلال تغذیه ای، تمرینات قدرتی و محققان چه میگویند» اشاره کرد.

هدف باب تروپ (Bob Troop) از نوشتن این کتاب، ایجاد دانش درباره فواید ورزش است و اینکه مربیان و زنان ورزشکار بیشتر با تفاوتها و ویژگیهاى خاص فیزیولوژیکى خود و ورزشکاران شان آشنا شوند.
    </description>
    <subject>ورزش</subject>
    <authors>
        <author>
 باب تروپ	
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>
جواد شفیعی
        </translator>
        <translator>
 ساناز مجتبوی
        </translator>
    </translators>
    <publisher>
 انتشارات بامداد کتاب
    </publisher>
</book>
<book id="0304">
    <title>
شازده کوچولو
    </title>
    <publishyear>
1395
    </publishyear>
    <price>
150000
    </price>
    <description>
شازده کوچولو (به فرانسوی: Le Petit Prince) نام یک کتاب داستان اثر آنتوان دوسنت اگزوپری و با ترجمه احمد شاملو است که اولین بار در سال ۱۹۴۳ منتشر شد. شازده کوچولو از معروف ترین داستان ها و سومین داستان پرفروش قرن بیستم در جهان است. این کتاب پرفروش ترین کتاب تک مجلد جهان در تمام طول تاریخ میباشد. کتاب شازده کوچولو «خوانده شده ترین» و «ترجمه شده ترین» کتاب فرانسوی زبان جهان است. از این کتاب به طور متوسط سالی ۱ میلیون نسخه در جهان به فروش میرسد. این کتاب در سال ۲۰۰۷ نیز به عنوان کتاب سال فرانسه برگزیده شد.

در این داستان اگزوپری به شیوه ای سورئالیستی به بیان فلسفه خود از دوست داشتن و عشق و هستی میپردازد. او طی این داستان از دیدگاه یک کودک که از سیارکی به نام ب۶۱۲ آمده، پرسشگر سوالات بسیاری از آدمها وکارهای آنها است. این اثر به بیش از ۱۵۰ زبان مختلف ترجمه شده و مجموع فروش آن به زبانهای مختلف از دویست میلیون نسخه گذشته است.

سال ۱۹۳۵، هواپیمای سنت اگزوپری، که برای شکستن رکورد پرواز بین پاریس و سایگون تلاش میکرد، در صحرای بزرگ آفریقا دچار نقص فنی شد و به ناچار در همان جا فرودآمد.

همین سانحه دستمایه الهام شازده کوچولو شد که در آن شخصیت قهرمان داستان، خلبانی بی نام، پس از فرود در بیابان با پسر کوچکی آشنا می شود. پسرک به خلبان می گوید که از اخترکی دوردست می آید و آنقدر آنجا زندگی کرده که روزی تصمیم می گیرد برای اکتشاف اخترک های دیگر خانه را ترک کند. او همچنین برای خلبان از گل سرخ محبوبش میگوید که دل در گرو عشق او دارد، از دیگر اخترکها تعریف میکند و از روباهی که او را این جا، روی زمین، ملاقات کرده است. خلبان و شازده چاهی را می یابند که آنها را از تشنگی نجات میدهد اما در نهایت شازده کوچولو خلبان را در جریان تصمیم خود قرار میدهد و میگوید تصمیم گرفته به اخترک خانه اش بازگردد.
    </description>
    <subject>رمان</subject>
    <authors>
        <author>
آنتوان دو سنت اگزوپری	
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>
احمد شاملو
        </translator>
    </translators>
    <publisher>
 انتشارات نگاه
    </publisher>
</book>
<book id='0305'>
    <title>
		هنر در گذر زمان
    </title>
    <publishyear>
		1384
    </publishyear>
    <price>
		980000 
    </price>
    <description>
		«هنر در گذر زمان» کتابی است در مورد تاریخ هنر جهان و سبک های مختلف هنری با فهرست ذیل: «دنیای کهن»، «تولد هنر»، «خاور نزدیک کهن»، «هنر مصر»، «هنر اژه ای»، «هنر یونان»، «هنر اتروسک و هنر رومی»، «هنر صدر مسیحیت، بیزانس و هنر اسلامی»، «سده های میانه»، «هنر سده های میانه ی آغازین»، «هنر رمانسک»، «هنر گوتیک»، «رنسانس و باروک»، «رنسانس آغازین در ایتالیا»،«هنر ایتالیا در سده ی پانزدهم»، «هنر ایتالیا در سده ی شانزدهم»، «رنسانس در اروپای شمالی»، «هنر باروک»، «دنیای نوین»، «سده ی نوزدهم»، «سده ی بیستم»،«دنیای غیر اروپایی»، «هنر هند»، «هنر چین»، «هنر ژاپن»، «هنر آمریکایی پیش از کریستف کلمب»، «هنر بومیان آمریکا، آفریقا، اقیانوسیه»، «عکاسی از آغاز تا امروز» و «روش های تهیه ی نقشه و مقطع».
    </description>
    <subject>
		هنر
    </subject>
    <authors>
        <author>
			هلن گاردنر
        </author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>
			محمد تقی فرامرزی
        </translator>
    </translators>
    <publisher>
		نشر نگاه
    </publisher>
</book>

<book id="0306">
    <title>نیمه تاریک وجود</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>36000</price>
    <description>در این کتاب بی نظیر، دبی فورد به شیوه ای منظم، گام های رسیدن به یکپارچگی و دگرگونی را مشخص می کند. اگر می خواهید زندگی تان دگرگون شود، این کتاب را بخوانید و تمرین های آن را انجام دهید و بدانید غیر ممکن است که این کتاب را درک کنید و دگرگونی ژرفی در زندگی احساس ننمایید! دبی فورد شما را از الگوهای تنبیه خود که اغلب اسیرمان کرده اند، عبور می دهد. </description>
    <subject>	روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>دبی فورد</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>فرناز فرود</translator>
    </translators>
    <publisher>کلک آزادگان</publisher>
</book>

<book id="0307">
    <title>خدای کشتار</title>
    <publishyear>1380</publishyear>
    <price>20000</price>
    <description>کتاب خدای کشتار اثر یاسمینا رضا داستان نزاع دو پسربچه است که در خیابان منجر به ملاقات والدین آن ها می شود، تا از طریقی «متمدنانه» آن ها را آشتی دهند. این ملاقات خود تبدیل به نزاعی «غیرمتمدنانه» میگردد. </description>
    <subject>نمایشنامه</subject>
    <authors>
        <author>یاسمینا رضا</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>علیرضا کوشک جلالی</translator>
    </translators>
    <publisher>افراز</publisher>
</book>
<book id="0308">
    <title>قدرت لحظات</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>35000</price>
    <description>این کتاب، دنبال رمز و رازهای جذاب تجربه است. می خواهیم بدانیم چرا دوست داریم بهترین و بدترین لحظه یک تجربه را به ذهن بسپاریم و مابقی را به دست فراموشی بسپاریم. چرا (وقتی همه چیز مشخص است، احساس آرامش داریم اما وقتی این طور نیست، سرزنده تریم.) </description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>چیپ هیث</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>مرجان منشی</translator>
    </translators>
    <publisher>نوین</publisher>
</book>
<book id="0309">
    <title>هدف</title>
    <publishyear>1397</publishyear>
    <price>45000</price>
    <description>این کتاب، مختص به افراد بلند پرواز و آرمان گرایی است که مایل اند سریع تر پیشرفت کنند و به آرمان های خود دست یابند. اگر از چنین افکاری برخوردارید، پس به یقین این کتاب برای شما نوشته شده است و می تواند شما را به منظور دستیابی به مهم ترین هدفتان، از سالها سخت کوشی نجات دهد.</description>
    <subject>روانشناسی</subject>
    <authors>
        <author>برایان تریسی</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator>زینب حیدربیگی</translator>
    </translators>
    <publisher>آرایان</publisher>
</book>
<book id="0401">
    <title>بهار مصدق</title>
    <publishyear>1398</publishyear>
    <price>45000</price>
    <description>این کتاب در پی بازشناسی یکی از ستون‌های ادبیات سیاسی معاصر ایران است: دولتمردی که بر معانی و مفاهیم واژگان سیاسی متمرکز بود و در کوران تغییرات با اهمیت در جهان، شایستگی و بلندای نام ((وطن)) را با تمام سرمایه‌های گوناگون ذاتی‌اش می‌جست.
            اگرچه او در این راه رنجی فراوان کشید ولی از خود خاطره‌ای خوش برجای گذاشت.</description>
    <subject>زندگی نامه و خاطره</subject>
    <authors>
        <author>محمد مصدق</author>
    </authors>
    <translators>
        <translator></translator>
    </translators>
    <publisher>دف</publisher>
</book>

</bookstore>