<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bookstore>
<book id="0101">
  <title>جهانی که می بینم</title>
  <publishyear>1396</publishyear>
  <price>100000</price>
  <description>کتاب جهانی که من می بینم اثر آلبرت اینشتین یک کتاب فلسفی-اجتماعی است که توسط آلبرت اینشتین، فیزیکدان آلمانی نوشته شده است . جهانی که من می‌بینم مجموعه‌ای از نوشتارها، نامه‌ها و متن سخنرانی‌های آلبرت انیشتن(۱۹۵۵-۱۸۷۹)، فیزیکدان برجسته آمریکایی آلمانی‌تبار است. </description>
  <subject>فلسفی</subject>
  <authors>
    <author>آلبرت انیشتن</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>حمید حسینی</translator>
  </translators>
  <publisher>داریوش</publisher>
</book>
<book id="0102">
  <title>پول , پول , پول , پول</title>
  <publishyear>1396</publishyear>
  <price>70000</price>
  <description> کتاب پول، پول، پول، پول، پول …نوشته  یکی از فعالترین و قدیمی‌ترین راهبران بازاریابی شبکه‌ای یعنی آقای جان میلتون فاگ است و به قصد آشنایی کلی با مفهوم بازاریابی شبکه ای نوشته است. یعنی اگر کسی بخواهد به طور خلاصه با اصول کلی این حرفه آشنا شود بهتر است این کتاب را از دست  ندهد. </description>
  <subject>کسب و کار</subject>
  <authors>
    <author>جان میلتون فاگ</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>معصومه طحانی سعدی</translator>
  </translators>
  <publisher>داریوش</publisher>
</book>
<book id="0103">
  <title>اسرار زیبایی و شادابی پوست در غذاها</title>
  <publishyear>1397</publishyear>
  <price>200000</price>
  <description> در این کتاب با بهترین غذاهای مرطوب کننده پوست , بهترین غذاهای براق کننده ی پوست و بهترین غذاهای ضد چروک پوست و غذاهای زیبا کننده ی پوست آشنا شوید .این کتاب برای افرادی که میخواهند با با انتخاب غذای مناسب پوستی زیبا داشته باشند می تواند مفید باشد </description>
  <subject>بهداشت و مراقبت از پوست</subject>
  <authors>
    <author>محمود ثابت نژاد</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator></translator>
  </translators>
  <publisher>یاس بهشت</publisher>
</book>
<book id="0104">
  <title>الفبای تربیت فرزند</title>
  <publishyear>1396</publishyear>
  <price>199000</price>
  <description> کتاب الفبای تربیت فرزند اطلاعات مفیدی در مورد روش‌های تربیت فرزند در هر سنی وجود دارد. در این کتاب والدین پاسخ‌های سؤال‌های خود را در مورد تربیت فرزند پیدا می‌کنند و با پیشنهادهایی برخورد می‌کنند که می‌تواند از مشکلات آینده آن‌ها هم پیشگیری کند.

    مجموعه ای منحصر بفرد از راهکارهای علمی و عملی برای کمک به والدین جهت تربیت صحیح فرزندان عزیز خود

    اطلاعاتی در مورد این که والدین در مورد خودشان بهتر و بیشتر بدانند و در هر بخش این کتاب اصولی برای پرورش فرزند ارائه شده که کمک می‌کند تا والدین بدانند که فرزندانشان به رفتار آن‌ها چه عکس‌العملی نشان می‌دهند. در قسمت افکار تقویت‌کننده هم برخی از تجربه‌های والدین ارائه شده است. </description>
  <subject>روانشناسی</subject>
  <authors>
    <author>جین نلسون</author>
    <author>لین لات</author>
    <author>استفان گلن</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>نازنین نجفیان</translator>
  </translators>
  <publisher>الماس پارسیان</publisher>
</book>
<book id="0105">
  <title>پاستیل های بنفش</title>
  <publishyear>1397</publishyear>
  <price>200000</price>
  <description> رمان پاستیل های بنفش نوشته ی کاترین اپلیگت با ترجمه‌ی آناهیتا حضرتی مناسب کتابی مناسب برای کودکان گروه سنی د و گروه سنی ج می باشد </description>
  <subject>داستان کودکان</subject>
  <authors>
    <author>کاترین اپلگیت</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>آناهیتا حضرتی</translator>
  </translators>
  <publisher>پرتقال</publisher>
</book>
<book id="0106">
  <title>خودت باش دختر</title>
  <publishyear>1397</publishyear>
  <price>280000</price>
  <description> ریچل هالیس در کتاب خودت باش دختر، به ما می‌گوید که باید از باور کردن دروغ‌هایی که درباره‌مان گفته می‌شود دست برداریم تا تبدیل به همان کسی شویم که واقعاً هستیم. این کتاب که از پرفروش‌های آمازون و نیویورک تایمز در سال ۲۰۱۸ است، می‌تواند زندگی زنان و دختران را تغییر دهد.

    کتاب خودت باش دختر (Girl, wash your face) دربارۀ بسیاری از دروغ‌های دردناک و یک حقیقت مهم است. کدام حقیقت؟ تو و فقط خود تو مسئول آدمی هستی که می‌شوی و همچنین مسئول میزان شادی و رضایتی که از زندگی داری. این مفهوم اصلی کتاب ریچل هالیس (Rachel Hollis) است. اما اشتباه نکنید. ریچل قرار است برای شما صدها داستان خنده‌دار، عجیب، خجالت‌آور، غم‌انگیز یا مسخره تعریف کند که تمامشان به یک حقیقت ختم می‌شوند: زندگی تو به خودت بستگی دارد؛ اما تا وقتی دروغ‌هایی که بر سر راه رسیدن به این حقیقت قرار دارند را نشناسید این حقیقت قابل‌ باور نخواهد بود. </description>
  <subject>روانشناسی</subject>
  <authors>
    <author>ریچل هالیس</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>هدیه جامعی</translator>
  </translators>
  <publisher>کوله پشتی</publisher>
</book>
<book id="0107">
  <title>کرگدن</title>
  <publishyear>1393</publishyear>
  <price>80000</price>
  <description> کتاب کرگدن اثر اوژن یونسکو، یکی از معتبرترین نمایش‌نامه‌های قرن بیستم است و سعی می‌کند در قالب طنزی تلخ، زندگی انسان‌هایی را روایت کند که در طول زندگی روزمره، اصالت و هویت‌شان را گم کرده و غرق در تظاهر، فلسفه بافی، لذت و شهوات انسانی می‌شوند.

    نمایشنامه کرگدن (Rhinoceros) به سه پرده تقسیم می‌شود و هر پرده صحنه‌ای از هجوم کرگدن‌ها را نشان می‌دهد. در طول سه پرده‌ی نمایشنامه همه ساکنین شهر کوچکی در فرانسه به کرگدن تبدیل می‌شوند و تنها فردی که تسلیم این دگرگونی جمعی نمی‌شود، شخصیت اصلی داستان «برنژه» است؛ شخصیتی گیج و دستپاچه که در طول نمایشنامه به خاطر تأخیرها و نیز نوشیدن‌هایش مورد انتقاد قرار می‌گیرد.

    کرگدن طنزی تلخ است، تلخی‌ای که طعم آن تا مدت‌ها در دهان انسان باقی می‌ماند؛ تلخی این‌که هر روز و هر شب شاهد تبدیل شدن یک انسان به کرگدن هستیم و ممکن است یک روز که چشم باز می‌کنی ببینی دوستی یا کسی که اتفاقا خودش هم اصول بسیاری از انسانیت را به تو یاد داده، برای هر امر غیرانسانی کرگدن شده است. </description>
  <subject>رمان</subject>
  <authors>
    <author>اوژن یونسکو</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>محمد حیاتی</translator>
  </translators>
  <publisher>راه معاصر</publisher>
</book>
<book id="0108">
  <title>تاریخ جهان</title>
  <publishyear>1397</publishyear>
  <price>460000</price>
  <description> تاریخ جهان تحولات و رخدادهای بشر را در چهل فصل از عصر حجر تا انرژی هسته ای با زبانی بسیار ساده و صمیمی، بی تکلف، شیرین و جذاب روایت می کند، چنان که کثیری از خوانندگان آن در گروه های سنی و سطوح آموزشی مختلف گفته اند از مطالعه ی این کتاب نه تنها بسیار لذت برده اند، بلکه آن را دریچه ی نوینی به جهان تاریخی و تاریخ جهان یافته اند و بر آن شده اند که با کتاب های دیگری، مطالعه تاریخ را پی بگیرند. مفسرلوس آنجلس تایمز می گوید گامبریچ به تاریخ جان می بخشد و خواننده را همراه خود در سفینه ای زمان پیما بر فراز تاریخ جهان به پرواز درمی آورد و او را همواره در طول کتاب به سیر و سلوکی فکری و عاطفی میان گذشته و حال وامی دارد.
    گامبریچ فصل پایانی کتاب با عنوان «بخش کوچکی از تاریخ که من خود در آن زیسته ام» را این گونه به پایان می برد: «اکنون هر زمان یک زلزله، یک سیل، یک توفان سهمگین، قحطی و خشکسالی و بلایای دیگر در نقاط دورافتاده ای از جهان، مردان، زنان و کودکان زیادی را به کام مرگ می برد، هزاران انسان در کشورهای ثروتمند، پول و نیروی شان را برای یاری رساندن به بازماندگان آن ها به کار می گیرند. چنین نیکوکاری هایی در گذشته صورت نمی گرفت. بنابراین همچنان حق داریم به آینده ای بهتر امیدوار باشیم.» </description>
  <subject>تاریخ</subject>
  <authors>
    <author>ارنست گامبریج</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>علی رامین</translator>
  </translators>
  <publisher>نشر نی</publisher>
</book>
<book id="0109">
  <title>درآمدی بر مدیریت هتل داری</title>
  <publishyear>1394</publishyear>
  <price>120000</price>
  <description> در حال حاضر صنعت هتلداری از بخش‌های بسیار پویای صنعت گردشگردی است که شامل مجموعه تشکیلات و تسهیلاتی برای خواب، استراحت، غذا و... می‌باشد. صنعت هتلداری از نظر اشتغال‌زایی و درآمد بخش بزرگی از صنعت گردشگردی را تشکیل می‌دهد.

    در توسعه صنعت هتلداری و گردشگری عوامل بسیاری مانند اختراعات کم‌نظیر در عرصه ارتباطات، نوآوری‌های صنعت حمل‌ونقل، پیشرفت فناوری، تغییرات اقتصادی و سیاسی، تغییر در ترکیب جمعیت و عواملی ویژه مانند افزایش اوقات فراغت تاثیر زیادی داشته‌اند.

    در سراسر دنیا تعداد هتل‌ها به‌سرعت رو به افزایش است و طبق برآوردها، در سال‌های ابتدایی هزارۀ سوم میلادی بیش از یازده میلیون اتاق در کل جهان برای مهمانان وجود داشته که کل درآمد آنها به بیش از ۲۵۰ میلیارد دلار امریکا رسیده است.

    با توجه به اهمیت صنعت هتلداری در توسعه گردشگری و کمبود کتاب‌های آموزشی و کاربردی در زمینه هتلداری، این کتاب براساس جدیدترین الگوهای مدیریت هتلداری بین‌المللی تلاش می‌کند تا شیوه‌ها و راهکارهای کاربردی مدیریت هتلداری را به کارشناسان، پژوهشگران، مدیران هتل، دانشجویان و استادان گرامی آموزش دهد. </description>
  <subject>مدیریت</subject>
  <authors>
    <author>جان.آر.واکر</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>داود ایزدی سرشت</translator>
  </translators>
  <publisher>دفتر پژوهش های فرهنگی</publisher>
</book>
<book id="0110">
  <title>من پیش از تو</title>
  <publishyear>1397</publishyear>
  <price>410000</price>
  <description> کتاب من پیش از تو (me befor you) یک رمان عاشقانه است که برای اولین بار در5 ژانویه 2012 در بریتانیا منتشر شد و ترجمه این کتاب توسط مریم مفتاحی در انتشارات آموت به چاپ رسید. </description>
  <subject>رمان</subject>
  <authors>
    <author>جوجو مویز</author>
  </authors>
  <translators>
    <translator>مریم مفتاحی</translator>
  </translators>
  <publisher>آموت</publisher>
</book>
<book id="0201">
<title>
مرجع کامل انتقال جرم
</title>
<publishyear>
1397
</publishyear>
<price>
750000
</price>
<description>
شرح درس و نکات کلیدی ، سؤال های تألیفی و طبقه بندی شده سراسری و آزاد همراه با پاسخ های کاملا تشریحی
</description>
<subject>دانشگاهی</subject>
<authors>
امید بابایی
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
مرکز نشر جهش
</publisher>
</book>
<book id="0202">
<title>
Wastewater Engineering
</title>
<publishyear>
1394
</publishyear>
<price>
1000000
</price>
<description>
توضیحات کامل به همراه تعداد زیادی از مسائل حل شده و تمرین حل نشده در خصوص تصفیه فاضلاب ، طراحی تصفیه خانه ها، انواع تصفیه و....برای احداث تصفیه خانه فاضلاب و انجام عمل تصفیه فاضلاب باید تمام عملیات پیش تصفیه، تصفیه کامل و تصفیه پیشرفته را بشناسیم. در کتاب مهندسی فاضلاب متکف تمام این موضوعات و همچنین واحد های مختلف یک تصفیه خانه فاضلاب به طور کامل شرح داده شده است.
</description>
<subject>دانشگاهی</subject>
<authors>
	<author>
		METCALF
	</author>
	<author>
		 EDDY
	</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
Mc Graw Hill
</publisher>
</book>
<book id="0203">
<title>
چقدر خوبیم ما
</title>
<publishyear>
1394
</publishyear>
<price>
75000
</price>
<description>
چه قدر خوبیم ما، یکی از آثار ابراهیم رها طنزنویس معاصر است که با لحنی طنزآمیز به نقد ایرادات رفتاری جامعه ی ما می پردازد. وی در این اثر به موضوعاتی چون تعارف، دروغ، غرب ستیزی، فرهنگ رانندگی و یا خندیدن به نحوه سخن گفتن علی دایی می پردازد.
</description>
<subject>
جامعه شناسی طنز
</subject>
<authors>
	<author>
ابراهیم رها
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
انتشارات مروارید
</publisher>
</book>
<book id="0204">
<title>
دختری در قطار
</title>
<publishyear>
1394
</publishyear>
<price>
210000
</price>
<description>
دختری در قطار یک رمان عشقی-جنایی است که در آن عشق و وحشت به هم آمیخته‌اند. راشل زنی الکلی است که در زندگی زناشویی شکست خورده و از همسرش جدا شده است.در ابتدا راشل به بیان زندگی و احوالات خود می‌پردازد و مخاطب به این پی می‌برد که با یک رمان عشقی مواجه است. اما هرچه رمان پیش می‌رود معماهای زیادی در ذهن مخاطب شکل می‌گیرد؛ در پایان چه خواهد شد؟!
</description>
<subject>رمان</subject>
<authors>
	<author>
پائولا هاوکینز
</author>
</authors>
<translators>
<translator>علی قانع </translator>
</translators>
<publisher>
کتاب کوله پشتی
</publisher>
</book>
<book id="0205">
<title>
راز
</title>
<publishyear>
1394
</publishyear>
<price>
190000
</price>
<description>
راندا برن در کتاب راز با بیانی ساده و در متن گفتن از تجربیات خودش در مسیر موفقیت با قانون جذب به آموزش اصول کاربردی این قانون پایه ای کائنات می پردازد.اگر به دنبال تحول زندگی تان با استفاده از قدرت ذهن و قانون جذب هستید کتاب راز می تواند شروعی قدرتمند برای مطالعات قانون جذب شما باشد
</description>
<subject>روانشناسی</subject>
<authors>
	<author>
راندا برن
</author>
</authors>
<translators>
<translator>هستی عاطفی </translator>
</translators>
<publisher>
عصر جوان
</publisher>
</book>
<book id="0206">
<title>
روانشناسی رنگ‌ها
</title>
<publishyear>
1396
</publishyear>
<price>
43000
</price>
<description>
در کتاب روانشناسی رنگ ها سعی کردیم رنگها را مورد بررسی قرار دهیم به همین دلیل رنگها را در بعدهای مختلفی آنالیز کردیم مثلا در بعد اول تاثیر رنگ را از نظر روابط اجتماعی مورد بررسی قرار دادیم و بعد دوم تاثیر رنگ را از نظر روابط اخلاقی و عاطفی و در بعدهای دیگر تاثیر رنگ را در قرآن و روانشناسی رنگ در قرآن ، روانشناسی در دکوراسیون داخلی ، تاثیر رنگ ها به میزان تمرکز و خلاقیت ، تاثیر رنگ در کودک و تغذیه کودک و …
</description>
<subject>روانشناسی</subject>
<authors>
	<author>
پرینا پویامهر
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
شمیم قلم
</publisher>
</book>
<book id="0207">
<title>
برگزیده اشعار احمد شاملو
</title>
<publishyear>
1395
</publishyear>
<price>
200000
</price>
<description>
شهرت اصلی شاملو به خاطر شعرهای اوست که شامل اشعار نو و برخی قالب های کهن نظیر قصیده و نیز ترانه های عامیانه است. شاملو تحت تأثیر نیما یوشیج، به شعر نو (که بعدها شعر نیمایی هم نامیده شد) روی آورد، اما برای نخستین بار درشعر «تا شکوفهٔ سرخ یک پیراهن» که در سال 1329 با نام «شعر سفید غفران» منتشر شد وزن را رها کرد و به صورت پیشرو سبک نویی را در شعر معاصر فارسی گسترش داد. از این سبک به شعر سپید یا شعر منثور یا شعر شاملویی یاد کرده اند. تنی چند از منتقدان ادبی او را تنها شاعر موفق در زمینه شعر منثور می دانند.
</description>
<subject>شعر</subject>
<authors>
	<author>
احمد شاملو
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
کتابرراه
</publisher>
</book>
<book id="0208">
<title>
عادت می‌کنیم
</title>
<publishyear>
1396
</publishyear>
<price>
198000
</price>
<description>
در این داستان ما با زنی آشنا میشویم که علاوه بر نقشی که به عنوان مادر بر عهده دارد، ناچاراً دو نقش دیگر هم به او محول شده: نقش یک پدر برای فرزندش و نقش یک سرپرست برای مادر سرزنده و نه چندان پیرش. اما تنها چیزی که در این میان به فراموشی سپرده شده زن بودن اوست...
</description>
<subject>رمان</subject>


<authors>
	<author>
زویا پیرزاد
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
نشر مرکز
</publisher>
</book>
<book id="0209">
<title>
دیوان حکیم الهی قمشه‌ای
</title>
<publishyear>
1395
</publishyear>
<price>
840000
</price>
<description>
مرحوم حکیم مهدی محی‎الدین الهی قمشه‎ای ﺑﻘﻴﺔ‎السلف شعرا و عرفا و حکمای بزرگی بوده است که این سرزمین در طول تاریخ خود دیده ‎است‎. دیوان او تصویر تمام‎نمایی از روح عاشق اوست‎.
</description>
<subject>شعر</subject>
<authors>
	<author>
مهدی الهی قمشه‌ای
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
روزنه
</publisher>
</book>
<book id="0210">
<title>
مثنوی معنوی
</title>
<publishyear>
1396
</publishyear>
<price>
700000
</price>
<description>
این کتاب از ۲۶٬۰۰۰ بیت و ۶ دفتر تشکیل شده و یکی از برترین کتاب‌های ادبیات عرفانی کهن فارسی و حکمت فارسی پس از اسلام است. این کتاب در قالب شعری مثنوی سروده شده‌است؛ که در واقع عنوان کتاب نیز می‌باشد.در این کتاب ۴۲۴ داستان پی‌درپی به شیوهٔ تمثیل داستان سختی‌های انسان در راه رسیدن به خدا را بیان می‌کند. بیت نخست دفتر اول مثنوی معنوی به نی‌نامه شهرت دارد و چکیده‌ای از مفهوم ۶ دفتر است. این کتاب به درخواست شاگرد مولوی، حسام‌الدین حسن چلبی، در سالهای ۶۶۲ تا ۶۷۲ هجری/۱۲۶۰ میلادی تالیف شد. عنوان کتاب، مثنوی، در واقع نوعی از ساختار شعری است که در این کتاب استفاده می‌شود. مولوی در این کتاب مجموعه‌ ای از اندیشه‌های فرهنگ اسلامی را گرد آورده‌ است.
</description>
<subject>شعر</subject>
<authors>
	<author>
مولانا جلال الدین بلخی
</author>
</authors>
<translators>
	<translator></translator>
</translators>
<publisher>
ذهن آویز
</publisher>
</book>
   <book id="0301">
            <title> اگر شبی از شب های زمستان مسافری </title>
            <publishyear> 1380 </publishyear>
            <price>  180000  </price>
            <description>
				کتاب در حقیقت مجموعه ای از داستان هایی است که هیچ گاه تمام نمی شوند . آقای خواننده روزی کتابی را می خرد و ما همراه با او مشغول خواندن داستان می شویم اما در جای پرهیجان ،کتاب تمام می شود و خواننده عصبانی از نیمه کاره بودن کتاب به کتاب فروشی می رود و در آنجا با خانم خواننده آشنا می شود . آنهانسخه درستی از کتاب را می گیرند که متوجه می شوند تماما داستان دیگری است که به علت بدی چاپ، ادامه اش  قابل خواندن نیست و به همین ترتیب ما ۱۰ داستان نیمه تمام را در ماجرای اصلی کتاب دنبال می کنیم .
			</description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نشر آگه </publisher>
            <authors>
               <author> ایتالو کالوینو </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> لیلی گلستان </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0302">
            <title> نامه یک زن ناشناس </title>
            <publishyear> 1351 </publishyear>
            <price>  200000  </price>
            <description>
				داستان در باب نویسنده مشهور و هوسرانی است که وقتی از یک مسافرت طولانی به منزل مراجعت می کند با نامه ای از سوی یک زن ناشناس برخورد می کند. زن جوان در این نامه به شرح چگونگی آشنایی و برخورد آنها با یکدیگر می پردازد و ضمن شرح دادن عشق اصیل و پاک خود به نویسنده هوسران خبر از مرگ فرزندشان می دهد،
فرزندی که نویسنده هرگز آن را ندیده و در اثر هوسرانی او و تسلیم دختر جوان پا به عرصه وجود گذارده و حالا در نبود پدر هم از دنیا می رود.
			</description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نیلوفر </publisher>
            <authors>
               <author> اشتفان تسوایک </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> دکتر محمد مجلسی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0303">
            <title> تصویر ذهنی </title>
            <publishyear> 1397 </publishyear>
            <price>  300000  </price>
            <description>
				«تصویر ذهنی» مایه ی اصلی شخصیت و رفتار انسان است.با تغییر تصویر ذهنی، شخصیت و رفتار او تغییر می کند. اما از این هم بیشتر «تصویر ذهنی» سر حدات فضائل انسان را مشخص می کند. نشان می دهد چه کاری از او ساخته است و چه کاری از او ساخته نیست. با توسعه ی تصویر ذهنی دامنه ی عمل توسعه می یابد. پرورش تصویر ذهنی واقع بینانه و مناسب با ایجاد توانمندی ها و استعدادهای جدید در انسان، عملا شکست را به موفقیت تبدیل می کند. نه تنها هنر روانشناسی تصویر ذهنی به اثبات رسیده است بلکه توانسته به تبیین بسیاری از پدیده های از مدت ها پیش شناخته شده و درست درک نگردیده، کمک کند.از جمله امروز مدارک بالینی بی شک و شبهه ای در زمینه های روانشناسی فردی، روان پزشکی و روانشناسی صنعتی دال بر وجود «شخصیت های موفقیت طلب»، «شخصیت های شکست طلب»، «شخصیت های مستعد خوشبختی» و «شخصیت های مستعد بدبختی»، «شخصیت های مستعد سلامت» و «شخصیت های مستعد بیماری» در حقایق مشهود زندگی بینش تازه ای می آفریند. در زمینه ی «قدرت تفکر مثبت» بصیرت تازه ای ایجاد می کند و مهم تر از آن توضیح می دهد که چرا در برخی از افراد صادق است و در مورد برخی دیگر صدق نمی کند.«تفکر مثبت» بخصوص وقتی که با تصویر ذهنی خود سازگار باشد به راستی که اعجاز می کند اما در صورت ناسازگاری مادام که تصویر ذهنی تغیر نکرده، کارگر نمی افتد.
			</description>
            <subject>روانشناسی</subject>
            <publisher> انتشارات شباهنگ </publisher>
            <authors>
               <author> دکتر ماکسول مالتز </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator>مهدی قراچه داغی</translator>
            </translators>
       </book>
        <book id="0304">
            <title> جنایت و مکافات </title>
            <publishyear> 1395 </publishyear>
            <price>  370000  </price>
            <description>
				رمان بزرگ و فوق العاده جنایت و مکافات با عنوان انگلیسی Crime and Punishment اثری ماندگار از فئودور داستایفسکی است که مهری آهی آن را از روسی ترجمه کرده است. داستایفسکی در زندگی خود فراز و نشیب های زیادی را تجربه کرده است و تقریبا همه کتاب های او در شرایط خاصی نوشته شده است.
			</description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> کتاب پارسه </publisher>
            <authors>
                <author> فئودور میخایلوویچ داستایفسکی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> پرویز شهدی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0305">
            <title> تابستان در بادن بادن </title>
            <publishyear> 1390 </publishyear>
            <price>  85000  </price>
            <description>
				کتاب تابستان در بادن بادن، آخرین و طولانی ترین داستان لئونید تسیپکین، رمانی رویاگونه است که در آن نویسنده خود را جای شخصیت اول داستانش می گذارد و زندگی خود را در کنار فئودور داستایوفسکی روایت می کند.

این اثر، رمانی است با دو روایت موازی، یکی در شوروی دهه ی ۱۹۹۰ رخ می دهد که در آن لئونید تسیپکین با قطار عازم لنینگراد است تا همچون همیشه به دیدار مکان های زندگی و فعالیت ادبی داستایوفسکی برود، و دیگری در آوریل ۱۸۶۷ رخ می دهد که در آن فئودور داستایوفسکی که به تازگی با آنا گریگوریونا ازدواج کرده و به آلمان می رود.                </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نشر نیکا </publisher>
            <authors>
               <author> لئونید تسیپکین </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> مهرشید متولی </translator>
            </translators>
         </book>
        <book id="0306">
            <title> شیطان و دوشیزه پریم </title>
            <publishyear> 1379 </publishyear>
            <price>  160000  </price>
            <description> یک غریبه به روستای دور افتاده ویسکوز می رسد، همراهش کوله پشتی حاوی یک دفتر ضخیم و یازده شمش طلا می باشد. او به دنبال پاسخ به یک سؤال است که او را عذاب می دهد: آیا انسانها، در اصل، خوب یا بد هستند؟ در خوشامدگویی به خارج از کشور مرموز، کل روستا به عنوان مفسر طرح پیچیده خود، که برای همیشه زندگی خود را نشان می دهد، می شود. </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> انتشارات کاروان </publisher>
            <authors>
               <author> پائولو کوئلیو </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> آرش حجازی </translator>
            </translators>
        </book>
    	<book id="0307">
            <title> بیشعوری </title>
            <publishyear> 1392 </publishyear>
            <price>  150000  </price>
            <description> خاویر کرمنت نویسنده کتاب بیشعوری 26 سال پیش نسبت به شخصیت دونالد ترامپ هشدار میدهد و به طور آشکار او را بیشعور میخواند. در جایی از کتاب بیشعوری به کتاب مقدس بیشعورهای تاجر به نام «هنر دزدی» اثر «دونالد کرامپ» اشاره میشود.  </description>
            <subject> روانشناسی </subject>
            <publisher> انتشارات تیسا </publisher>
            <authors>
               <author> خاویر کرمنت </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> محمود فرجامی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0308">
            <title> بادبادک باز </title>
            <publishyear> 1395 </publishyear>
            <price>  300000  </price>
            <description> بادبادک باز ما را به ایامی می برد که رژیم سلطنتی افغانستان در میان بی خبری مردم سقوط می کند و این کشور دستخوش تحولاتی میشود که تا امروز شاهد آنیم. اما در این رمان حوادث سیاسی گذرا و حاشیه ای است و داستان اصلی آن زندگی دو پسر است که با هم در یک خانواده بزرگ میشوند و از یک پستان شیر می نوشند و دوستی عمیقی بینشان شکل می گیرد.  </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> مروارید </publisher>
            <authors>
               <author> خالد حسینی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> حسن نامجو </translator>

            </translators>
        </book>
        <book id="0309">
            <title> حافظه و یادگیری </title>
            <publishyear> 1386 </publishyear>
            <price>  21000  </price>
            <description>
				این کتاب در مورد آموزش و یادگیری بزرگسالان و عوامل موثر بر آن میباشد. عوامل بیشماری میتوانند بر جریان یادگیری و روش های جدید به منظور کسب تجربیات و مهارت های تازه تأثیر داشته باشند. برنارد لاول رئیس گروه روانشناسی دانشگاه لندنن و مولف این کتاب کوشیده است تا با خلق یک اثر جامع با مثال های زنده و تصویر روشن و علمی در زمین های حافظه، یادگیری، روش های تدریس و مباحث جالب دیگر به کلیه پرسش های موجود در زمینه آموزش بزرگسالان پاسخ دهد.
			</description>
            <subject>روانشناسی</subject>
            <publisher> ققنوس </publisher>
            <authors>
               <author> برنارد لاول </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> دکتر غلامرضا احمدی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0310">
            <title> قدرت اراده </title>
            <publishyear> 1393 </publishyear>
            <price>  70000  </price>
            <description>
				پل ژاگو سمبل و نشانه ای از افرادی است که بدون آموزگار چیزی را در حد کمال فرا می گیرند . او بدون داشتن مدرکی در تمام مدت عمر خویش به مطالعه پرداخت. وی که دارای حافظه ای استثنایی بود دانشمند واقعی به شمار می رفت معروف شدنش هیچ گونه تاثیری بر سادگی ذاتی او نگذاشت. به راستی میتوان گفت که شاید آثار هیچ نویسنده ای تا این حد خالی از پوچ گرائیهای ادبی نبوده است.هنگامی که با او در مورد منافعی که از فروش کتابهایش نصیب دیگران شده بود گفتگو میکردند حالت تعجب زده و نا باورانه ای به خود میگرفت . او به همان سادگی دوران زندگیش در سال 1962  بدرود حیات گفت. وی را در گورستان تیسه  به دور از هر گونه تشریفات رسمی و تنها با شرکت چند دوست نزدیکش به خاک سپردند. روحش شاد.
			</description>
            <subject>روانشناسی</subject>
            <publisher> ققنوس </publisher>
            <authors>
               <author> پل ژاگو </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> ایرج مهربان </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0401">
		<title>
مدیر مدرسه
		</title>
		<publishyear>
1337
		</publishyear>
		<price>
100000
		</price>
		<description>
راوی داستان که از آموزگاری به تنگ آمده است، برای آسودگی خود و داشتن درآمد بیشتر و بی دردسر به مدیری دبستان رو می آورد، بی آنکه بداند چه دردسرهایی در پی خواهد داشت. دبستان «شش کلاسه نوبنیاد» ی در «دو طبقه بود و نوساز بود و در دامنهٔ کوه تنها افتاده بود. و آفتاب رو بود . یک فرهنگ دوست خر پول، عمارتش را وسط زمین خودش ساخته بود و بیست و پنج ساله در اختیار فرهنگ گذاشته بود که مدرسه اش کنند و رفت و آمد بشود و جاده ها کوبیده بشود و این قدر ازین بشودها بشود، تا دل ننه باباها بسوزد و برای اینکه راه بچه هاشان را کوتاه بکنند، بیایند همان اطراف مدرسه را بخرند و خانه بسازند و زمین یارو از متری یک عباسی بشود صد تومان».

مدیر که خود را هیچکاره می داند و آمده تا گوشه ای آرام در دفترش از گچ خوردن و بیهودگی کار آموزگاری خود را برهاند، با دشواری سرپرستی «یک ناظم و هفت تا معلم و دویست و سی و پنج تا شاگرد» روبرو می شود. پس همه توان خود را به کار می گیرد تا کمبودها و نارسایی ها را به گونه ای سروسامان دهد. از آنجا که فرهنگ (آموزش و پرورش) همکاری اندکی می کند، دلسوزانه از پدر و مادرها و همسایه ها و مردم آن کوی و برزن کمک خواسته می شود. برای فرونشاندن آشوبها و درگیری های پیش آمده، کدخدا منشی شیوه مناسبی شناخته می شود. یکی از آموزگارها سر از زندان در می آورد، دیگری از بیمارستان. بی شرمی آموزگاری که به یکی از شاگردان عکس های لختی زنی را می دهد تا با آن کاردستی درست کند.

دست آخر، مدیر به دنبال دادخواستی به دادگستری فراخوانده می شود. با آنکه گویا دادخواست پیگیری نمی شود، مدیر درخواست کناره گیریش را روی همان برگ های نشاندار دادگستری می نویسد و برای دوست پخمه ای که تازگی سرپرست فرهنگ (آموزش و پرورش) شده، می فرستد.
		</description>
		<subject>
اجتماعی
		</subject>
		<authors>
			<author>
جلال آل احمد
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
جلال آل احمد
		</publisher>
	</book>
	<book id="0402">
		<title>
نامه به کودکی که هرگز زاده نشد
		</title>
		<publishyear>
1382
		</publishyear>
		<price>
200000
		</price>
		<description>
امشب پی بردم که وجود داری: بسان قطره ای از زندگی که از هیچ جاری باشد. با چشم باز، در ظلمت محض دراز کشیده بودم که ناگهان در دل تاریکی، جرقه ای از آگاهی و اطمینان درخشید: آری، تو آنجا بودی. وجود داشتی. گویی تیری به قلبم خورده بود. و وقتی صدای نامرتب و پر هیاهوی ضربانش را باز شنیدم احساس کردم تا خرخره در گودال وحشتناکی از تردید و وحشت فرو رفته ام. سعی کن بفهمی ... من از دیگران نمی ترسم. با دیگران کاری ندارم. از خدا هم نمی ترسم. به این حرفها اعتقادی ندارم. از درد هم نمی ترسم. ترس من از توست. از تو که سرنوشت، وجودت را از هیچربود و به جدار بطن من چسباند. هر چند همیشه انتظارت را کشیده ام، هیچگاه آمادگی پذیرایی از تو را نداشته ام و همیشه این سوال وحشتناک برایم مطرح بوده است: نکند دوست نداشته باشی به دنیا بیایی؟ نکند نخواهی زاده شوی؟ نکند روزی به سرم فریاد بکشی که: " چه کسی از تو خواسته بود مرا به دنیا بیاوری؟ چرا مرا درست کردی؟ چرا ؟"
  		</description>
		<subject>
اجتماعی
		</subject>
		<authors>
			<author>
اوریانا فالاچی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
یغما گلرویی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات دارینوش
		</publisher>
	</book>
	<book id="0403">
		<title>
یگانگی با تمامیت هستی
		</title>
		<publishyear>
1394
		</publishyear>
		<price>
160000
		</price>
		<description>
امشب پی بردم که وجود داری: بسان قطره ای از زندگی که از هیچ جاری باشد. با چشم باز، در ظلمت محض دراز کشیده بودم که«یگانگی با تمامیت هستی» اثر «اِکهارت تُلِه» معلم معنوی و نویسنده آلمانی است و تحصیلات خود را در دانشگاه لندن و کِیمبریج به پایان رساند. در سن ۲۹ سالگی، یک دگرگونی درونی عمیق، روند زندگی او را بطور بنیادی تغییر داد. بعد از آن اتفاق چند سالی را وقفِ ادراک، کامل کردن و ژرف نگری آن دگرگونی نمود که آغازگر یک سفر فشرده درونی بود. سپس، به عنوان مشاور و معلم معنوی، با افراد و گروه های کوچک، در لندن آغاز به  کار کرد.

اکهارت تله، نویسندۀ پرفروش ترین کتاب نیویورک تایمز برای کتاب «نیروی حال» است.

بخش اصلی تعالیم اکهارت، دربارۀ تحول آگاهی است، همان بیداری معنوی، که وی آن را به عنوان گام بعدی در تکامل بشر می بیند. جنبۀ اصلی این بیداری، صعود به ورای وضعیت آگاهی فعلی ماست یعنی رفتن به جایی فراتر از آگاهی ای که اساس آن نفس تحتانی است.

«یگانگی با تمامیت هستی» خلاصه ای از مطالب سودمند کتاب مشهور «جهانی نو» از همین نویسنده است.

هدف از خواندن این کتاب، یادگیری مطلب جدیدی نیست بلکه بیشتر برای عمیق تر شدن، حضور بیشتر یافتن و بیداری از جریان تفکر دائم و اجباری است. اگر هیچگونه شناخت درونی، هرچند دور یا زودگذر، از آنچه کلمات بدان اشاره دارند وجود نداشته باشد، کلمات کاملاً بی معنی خواهند بود و چیزی جز مفاهیمی انتزاعی از آن ها باقی نخواهد ماند و اگر چنین شناختی وجود داشته باشد، بدان معنی است که آگاهیِ بیدارشده، در حال بیرون آمدن از درون شما است و کلماتی که می خوانید، در این امر به شما کمک می کنند.
  		</description>
	<subject>روانشناسی</subject>
		<authors>
			<author>
اکهارت تله
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
مزدافر مومنی
			</translator>
			<translator>
ساقی مومنی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 مزدافر مومنی
		</publisher>
	</book>
	<book id="0404">
		<title>
تئوری بنیادی موسیقی
		</title>
		<publishyear>
1368
		</publishyear>
		<price>
360000
		</price>
		<description>
کتاب تئوری بنیادی موسیقی، مشهورترین اثر پرویز منصوری مدرس و منتقد موسیقی است. این کتاب توسط انتشارات کارنامه در 324 صفحه به چاپ رسیده است. کتاب تئوری بنیادی موسیقی مشهورترین اثر پرویز منصوری است و در سال 1371 به عنوان «کتاب سال» برگزیده شده است.

"تئوری چکیده تجربه و عمل است، معرفت بر انبوه جنبه های گوناگون واقعیت است، نتیجه بررسی نظام درونی پدیده ها و رهیافت به قانونمندی آن هاست؛ پس به کاربردن تئوری در واقع چیزی جز سود جستن از زندگی و عمل گذشته نیست. گاهی به نظر می رسد که تئوری و عمل در تعارض با یکدیگر را تکمیل می کنند، چنان که نادیده گرفتن نیز بخشی از روند زندگی است."
		</description>
		<subject>
موسیقی
		</subject>
		<authors>
			<author>
پرویز منصوری
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات کارنامه
		</publisher>
	</book>
	<book id="0405">
		<title>
بر بلندی های بادگیر
		</title>
		<publishyear>
1397
		</publishyear>
		<price>
470000
		</price>
		<description>
کتاب تئوری بنیادی موسیقی، مشهورترین اثر پرویز منصوری مدرس و منتقد موسیقی است. این کتاب توسط انتشارات کارنامه در کتاب بلندی های بادگیر با عنوان اصلی Wuthering Heights تنها رمان امیلی برونته است که شهرتی جهانی یافته است. امیلی برونته خواهر کوچک تر شارلوت برونته و خواهر بزرگ تر ان برونته بود که آن ها نیز امروزه از بزرگ ترین نویسندگان کلاسیک جهان به حساب می آیند.

کتاب بلندی های بادگیر در سال ۱۸۴۷ منتشر شد، اما آن زمان با استقبال فوری خوانندگان روبه رو نشد. یک سال بعد، یعنی در سال ۱۸۴۸، امیلی برونته بر اثر بیماری سل از دنیا رفت.

کتاب بلندی های بادگیر در کنار کتاب جین ایر – اثر شارلوت برونته – از قله های داستان نویسی است. بیش از ۱۵۰ سال است که خوانندگان بیشماری در نقاط مختلف دنیا آن را می خوانند، انواع نقدها درباره اش نوشته اند و آثار مختلف سینمایی و تلویزیونی بر اساس آن ساخته اند.
		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
امیلی برونته
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
رضا رضایی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات افق
		</publisher>
	</book>
	<book id="0406">
		<title>
24 ساعت در خواب و بیداری
		</title>
		<publishyear>
1348
		</publishyear>
		<price>
150000
		</price>
		<description>
داستان ۲۴ ساعت در خواب و بیداری درباره پسربچه ای به نام لطیف است که به همراه پدرش برای کار به تهران آمده اند و با دست فروشی و خیابان خوابی روزگار می گذرانند. لطیف هر روز عروسک شتری را از پشت ویترین یک مغازه اسباب بازی فروشی تماشا می کند. کم کم در خیالش با شتر دوست می شود و به او دل می بندد. در پایان داستان مرد پولداری شتر را برای دخترش می خرد. لطیف برای این که نگذارد شترش را ببرند با مرد درگیر می شود و از او کتک می خورد. آرزو می کند مسلسل پشت شیشه مال او بود.
		</description>
		<subject>
داستانی / اجتماعی
		</subject>
		<authors>
			<author>
صمد بهرنگی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 صمد بهرنگی
		</publisher>
	</book>
	<book id="0407">
		<title>
کتاب زمین، زمان، انسان
		</title>
		<publishyear>
1396
		</publishyear>
		<price>
360000
		</price>
		<description>
داستان ۲۴ ساعت در خواب و بیداری درباره پسربچه ای به نام لطیف است که به همراه پدرش برای کار به تهران آمده اند و با دست«زمین، زمان، انسان» اثر مزدافر مؤمنی، کتابی درباره تاثیر رفتار و کردار انسان ها بر محیط زیست و در ابعاد بزرگ تر، سیاره زمین به عنوان زیست گاه مادی و معنوی و ضامن تداوم نسل انسان ها است.

تاکید این کتاب بر روی آوردن به گیاه خواری و کاهش گوشت خواری برای حفظ زمین از خطرات زیست محیطی و گرمایش جهانی است. مومنی در این کتاب با بررسی رویکردهای مختلف علمی، فیزیولوژیکی، الهی و ورزشی ثابت کرده است روی آوردن به گیاه خواری، راه نجات محیط زیست از نابودی است.
		</description>
		<subject>
علمی / محیط زیست و گیاهخواری
		</subject>
		<authors>
			<author>
مزدافر مومنی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 مزدافر مومنی
		</publisher>
	</book>
	<book id="0408">
		<title>
بیگانه
		</title>
		<publishyear>
1393
		</publishyear>
		<price>
200000
		</price>
		<description>
این کتاب داستان یک مرد درونگرا به نام مرسو را تعریف می کند که مرتکب قتلی می شود و در سلول زندان در انتظار اعدام خویش است. داستان در دههٔ ۳۰ در الجزایر رخ می دهد.

داستان به دو قسمت تقسیم می شود. در قسمت اول مرسو در مراسم تدفین مادرش شرکت می کند و در عین حال هیچ تأثر و احساس خاصی از خود نشان نمی دهد. داستان با ترسیم روزهای بعد از دید شخصیت اصلی داستان ادامه می یابد. مرسو به عنوان انسانی بدون هیچ اراده به پیشرفت در زندگی ترسیم می شود. او هیچ رابطهٔ احساسی بین خود و افراد دیگر برقرار نمی کند و در بی تفاوتی خود و پیامدهای حاصل از آن زندگی اش را سپری می کند. او از این که روزهایش را بدون تغییری در عادت های خود می گذراند خشنود است.

همسایهٔ مرسو که ریمون سنته نام دارد و متهم به فراهم آوردن شغل برای روسپیان است با او رفیق می شود. مرسو به سنته کمک می کند یک معشوقهٔ او را که سنته ادعا می کند دوست دختر قبلی او است به سمت خود بکشد. سنته به آن زن فشار می آورد و او را تحقیر می کند. مدتی بعد مرسو و سنته کنار ساحل به برادر آن زن(«مرد عرب») و دوستانش برمی خورند. اوضاع از کنترل خارج می شود و کار به کتک کاری می کشد. پس از آن مرسو بار دیگر «مرد عرب» را در ساحل می بیند و این بار کس دیگری جز آن ها در اطراف نیست. بدون دلیل مشخص مرسو به سمت مرد عرب تیراندازی می کند که در فاصلهٔ امنی از او از سایهٔ صخره ای در گرمای سوزنده لذت می برد.

در قسمت دوم کتاب محاکمهٔ مرسو آغاز می شود. در این جا شخصیت اول داستان برای اولین بار با تأثیری که بی اعتنایی و بی تفاوتی برخورد او بر دیگران می گذارد رو به رو می شود. اتهام راست بی خدا بودنش را بدون کلامی می پذیرد. او رفتار اندولانت (اصطلاح روانشناسی برای کسی که در مواقع قرار گرفتن در وضعیت های خاص از خود احساس متناسب نشان نمی دهد و بی اعتناء باقی می ماند- از درد تأثیر نمی پذیرد یا آن را حس نمی کند) خود را به عنوان قانون منطقی زندگی اش تفسیر می کند. او به اعدام محکوم می شود. آلبر کامو در این رمان آغازی برای فلسفهٔ پوچی خود که بعد به چاپ می رسد، فراهم می آورد.
  		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
آلبر کامو
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
 مریم رسولی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات اردیبهشت
  		</publisher>
	</book>
	<book id="0409">
		<title>
کیمیاگر
		</title>
		<publishyear>
1380
		</publishyear>
		<price>
160000
		</price>
		<description>
رمان های کوئیلو از پرطرفدارترین رمان ها در سراسر جهان است و تاکنون کتاب هایش به زبان های مختلف ترجمه شده است.

او از سال ۲۰۰۷ به عنوان سفیر صلح سازمان ملل در موضوع فقر و گفتگوی بین فرهنگی فعالیت می کند.
«کیمیاگر» داستان چوپانی اسپانیایی به نام سانتیاگو را روایت می کند که زادگاهش را در اندلس ترک می کند و به شمال آفریقا می رود تا گنجی مدفون را در حوالی اهرام مصر پیدا کند.

در این راه، با زنی کولی، مردی که خودش را پادشاه می داند و یک کیمیاگر آشنا می شود و عاشق فاطمه، دختر صحرا می شود.

همهٔ این افراد، سانتیاگو را در مسیر جستجویش هدایت می کنند.
  		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
پائولو کوئیلو
			</author>
		</authors>
		<translators>

			<translator>
 آرش حجازی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات کاروان
  		</publisher>
	</book>
	<book id="0410">
		<title>
پرواز بر فراز آشیانه فاخته
		</title>
		<publishyear>
1380
		</publishyear>
		<price>
400000
		</price>
		<description>
داستان از زبان بیمار روانی دورگه سرخپوست-سفیدپوست قوی هیکل اما بی جربزه ای به نام «چیف برامدون» روایت می شود. برامدون وظیفه نظافت راهروها و سالنهای بخش را دارد و به همین خاطر لقبش «چیف بروم» (Broom به معنی جاروب) شده است. چون برامدون خودش را به کری و لالی زده است می تواند به رازهای بین کارکنان آسایشگاه پی ببرد. پدر برامدون رئیس یکی از قبایل سرخپوست بوده که با زنی سفیدپوست (مادر چیف برامدون) ازدواج کرده بود. در پی احداث سد آبی بر رودخانه کلمبیا قبیله چیف از سکونتگاهشان بیرون رانده شده اند و پدر برامدون نیز که زمانی قوی هیکل و شجاع بود به مردی شکست خورده و الکلی تبدیل شده است. برامدون از قدیمترین بیماران روانی آسایشگاه است و با وجود سابقه ورزشکاری و یادگیری الکترونیک، پس از شرکت در جنگ جهانی دوم به بیماری روانی مبتلا شده است. برامدون گاهگاهی از دنیای واقع کاملاً بریده می شود و به گفته خودش «در مه غلیظ فرومی رود». آسایشگاه روانی به ظاهر زیر نظر یک دکتر روانشناس اداره می شود اما قدرت واقعی در دست «پرستار بزرگ» هست. «پرستار رچد»، (به انگلیسی Mildred Ratched) مشهور به پرستار بزرگ، پرستاری ۵۰ ساله و مجرد هست که با انضباطی بسیار خشک، و با منکوب کردن بیماران و کارکنان و شرمسارکردن آن ها در برابر دیگران، همه چیز را (حتی دکتر روانشناس را) تحت کنترل دارد و آسایشگاه را با کمترین نیروی انسانی در مقایسه با آسایشگاه های مشابه اداره می کند. زیردستان فرمانبر پرستار رچد از سه کارمند سیاه پوست و یک دختر پرستار جوان مجرد تشکیل شده است. نام رچد (Ratched) یادآور Ratchet (چرخ جغجغه) هست که تنها در یک جهت اجازه چرخش می دهد و با هر حرکتی باعث سفت تر شدن طناب مهار می شود. قهرمان اصلی داستان یک زندانی عادی به نام «رندال مک مورفی» هست. مک مورفی از کهنه سربازهای جنگ کره هست که به جرم تجاوز، به دلیل همخوابگی با دختری جوان تر از حد قانونی، محکوم به زندان شده است اما برای فرار از کار اجباری در زندان معمولی ادعای دیوانگی کرده است تا بتواند دوران بی دردسری را در آسایشگاه روانی بگذراند. به زودی شخصیت پر انرژی مک مورفی و شخصیت سرد و خشک پرستار رچد با هم برخورد می کنند. «مک مورفی» سلطه «مادرسالارانه» پرستار بزرگ و جو غیر دوستانه، ناشاد و پر از استرس آسایشگاه را نمی پسندد و تغییراتی را در اداره آسایشگاه خواستار می شود که به بهانه های مختلف با مخالفت و مقاومت «پرستار بزرگ» روبرو می شود.
  		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
کن کیسی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
 سعید باستانی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات هاشمی
  		</publisher>
	</book>
	   <book id="0601">
            <title> پیرمرد و دریا </title>
            <publishyear> 1385 </publishyear>
            <price>  200000  </price>
            <description>  رمان پیرمرد و دریا به گفته ی خود همینگوی عصاره ی همه ی زندگی و هنر اوست، اثری سمبولیک و چندلایه که در عین سادگی و صراحت و ایجاز، سرشار از ناگفته هاست. برخی از منتقدان، این رمان را هنرمندانه ترین اثر او می دانند.  </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> خوارزمی </publisher>
            <authors>
               <author> ارنست همینگوی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> نجف دریابندری </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0602">
            <title> آنا کارنینا </title>
            <publishyear> 1397 </publishyear>
            <price>  950000  </price>
            <description>کتاب « آنا کارنینا» نوشته نویسنده مشهور قرن نوزدهم « لئو تولستوی» است. تولستوی در این رمان شرح حال روابط میان خانواده های روسی در طبقه اشراف در قرن نوزدهم را روایت میکند. نیمی از کتاب به شخصیتی به نام آناکارنینا می پردازد و نیم دیگر آن شرح حال شخصیتی به نام «لوین» را از نظر می گذراند. </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نیلوفر </publisher>
            <authors>
               <author> لئو تولستوی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> سروش حبیبی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0603">
            <title> شب های پیشاور </title>
            <publishyear> 1394 </publishyear>
            <price>  360000  </price>
            <description>کتاب «شبهای پیشاور» اثر «محمد سلطان الواعظین شیرازی» است. «مرحوم سلطان الواعظین، در ربیع الاول سال 1345 هجری قمری درحالی که بیش از سی سال نداشت، بعد از تشرف به حج از طریق دریا، به کراچی و دیگر شهرهای مهم هند و پاکستان رفته و بنا به درخواست دوستان خود و با توجه به شهرتی که داشته، جلسات مناظره متعددی با علمای هندو و سایر مذاهب اسلامی برگزار میکند. از جمله آنها جلسه ای بوده که در حضور گاندی برگزار شده و با پیروزی او به اتمام رسیده است و در جراید آن روزگار هند چاپ میشود. در شعبان همان سال هم به دعوت مدیر هفته نامه در نجف و "محمد سرور خان" (از با نفوذترین خاندان قزلباش پاکستان) برای اجرای تنها برنامه سخنرانی عمومی خود به زبان فارسی در هند، "سیالکوت" و از آنجا به "پیشاور" پاکستان که در مرز افغانستان واقع شده میرود.»</description>
            <subject> ادیان و مذاهب </subject>
            <publisher> پیام مقدس </publisher>
            <authors>
               <author> سلطان الواعظین شیرازی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator></translator>
            </translators>
       </book>
        <book id="0604">
            <title> کلیات فلسفه </title>
            <publishyear> 1391 </publishyear>
            <price>  350000  </price>
            <description> کلیات فلسفه [مجموعه آشنایی با فلسفه غرب/2] عنوان کتابی است از آوروم استرول با ترجمه جلال الدین مجتبوی که در 589 صفحه و توسط انتشارات حکمت در سال 1391 به چاپ رسیده است. این کتاب ترجمه ای است از Philosophy made simple. موضوع اصلی این کتاب فلسفه است.  </description>
            <subject>فلسفه</subject>
            <publisher> حکمت </publisher>
            <authors>
                <author> ریچارد پاپکین </author>
                <author> آوروم استرول </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> جلال الدین نبوی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0605">
            <title> مادام بواری </title>
            <publishyear> 1393 </publishyear>
            <price>  550000  </price>
            <description> فلوبر به عنوان بزرگترین نویسنده رئالیست در دوره خود مشهور بود. او از پیشگامانی است که در آثارش گذار از رئالیسم به سبک مدرنیستی در داستان را ممکن ساخت. فلوبر درصدد بود با نگرشی واقع بینانه به انسان و روحیات او بپردازد، نگرشی که واقعیت را از افسانه جدا میکند و به بیان عینی امر بشری اصالت میدهد. در رمان مادام بوواری، نشانه های رئالیسم فرانسوی به خوبی به چشم میخورد، رئالیسمی که به جنبه های مختلف یک پدیده از دیدگاه اجتماعی، تاریخی و روانشناختی میپردازد و به خواننده، شناخت و بینش بیشتری در مورد خصوصیات بشر میدهد.  </description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نشر مرکز </publisher>
            <authors>
               <author> گوستاور فلوبر </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> محمد قاضی </translator>
                <translator> رضا عقیلی </translator>
            </translators>
         </book>
        <book id="0606">
            <title> غرور و تعصب </title>
            <publishyear> 1392 </publishyear>
            <price>  480000  </price>
            <description>غرور و تعصب محبوب ترین رمان جین آستین و یکی از معروف ترین رمان های تاریخ ادبیات جهان است. قهرمان داستان یکی از جذاب ترین قهرمانان در کل ادبیات به حساب می آید. در این رمان، بازیگوشی و انضباط، جنب وجوش و خویشتن داری، ارزش های رمانتیک و فضیلت های کلاسیک و بسیاری ویژگی های دیگر در تقابل و تعادل قرار گرفته اند. نهایتاً غرور جای خود را به سجایای والاتر می دهد و تعصب (یا پیش داوری) نیز در سیر داستان رنگ می بازد.</description>
            <subject>رمان</subject>
            <publisher> نشر نی </publisher>
            <authors>
               <author> جین آستین </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> رضا رضایی </translator>
            </translators>
        </book>
    	<book id="0607">
            <title> داستان </title>
            <publishyear> 1397 </publishyear>
            <price>  540000  </price>
            <description>رابرت مک کی، یکی از پژوهشگران فولبرایت، از پر رهروترین نویسنگان داستان در جهان است. نویسندگان تخیلی و غیر تخیلی، تهیه کنندگان، کارگردانان، متخصصان رسانه ها و رهبران تجاری از سراسر جهان کتاب های مک کی را می خوانند و در سمینارهای بین المللی به فروش رفته است.  </description>
            <subject> سینما </subject>
            <publisher> هرمس </publisher>
            <authors>
               <author> رابرت مک کی</author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> محمد گذرآبادی </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0608">
            <title> غزلیات سعدی </title>
            <publishyear> 1397 </publishyear>
            <price>  210000  </price>
            <description> غزلیات سعدی مشهورتر از آن است که به سخنی دیگر نیاز باشد. گرچه وسعت نظر و عمق مشرب و توان تصویرپردازی های مولوی جای دیگر نشیند و شعر حافظ خود مجموعه ای از همان وسعت و عمق و زبان آوری های بدیع است. اما ظرافتکاری های سعدی در زبان و نازک کاری هایش در عالم خیال هنوز نظیری نمی شناسد.  </description>
            <subject>شعر</subject>
            <publisher> ققنوس </publisher>
            <authors>
               <author> شیخ مصلح الدین سعدی شیرازی
                </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator>
                </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0609">
            <title> چهار اثر از فلورانس اسکاول شین </title>
            <publishyear> 1395 </publishyear>
            <price>  440000  </price>
            <description>کتاب «چهار اثر از فلورانس اسکاول شین» نوشته نقاش، نویسنده و مشاور آمریکایی «فلورانس اسکاول شین» است. زبان اسکاول شین ساده، صمیمی، بی تکلف و طنز است؛ ازهمین رو به راحتی با خواننده ارتباط برقرار میکند و در انتقال پیام های خود که پرده از حقیقت زندگی برمیدارد، بسیار موفق بوده است.  </description>
            <subject> ادیان و مذاهب </subject>
            <publisher> پیکان </publisher>
            <authors>
               <author> اسکاول شین </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> گیتی خوشدل </translator>
            </translators>
        </book>
        <book id="0610">
            <title> معراج السعاده </title>
            <publishyear> 1390 </publishyear>
            <price>  280000  </price>
            <description>معراج السعاده کتابی در اخلاق اسلامی از ملا احمد نراقی است.ؤلف، این اثر را در پنج باب تشکیل داده که در آن مباحث اخلاقی را با روش عقلی بیان کرده است. </description>
            <subject> اخلاق </subject>
            <publisher> جمهوری </publisher>
            <authors>
               <author> احمد نراقی </author>
            </authors>
            <translators>
               <translator> </translator>
            </translators>
        </book>
        	<book id="0701">
		<title>خطای ستارگان بخت ما</title>
		<publishyear>1397</publishyear>
		<price>400000</price>
		<description>کتاب«خطای ستارگان بخت ما» نوشته جان گرین، ماجرای نوجوان 17 ساله ای را روایت می کند که از وقتی پزشکان، بیماری او را تشخیص داده اند، زندگی اش با مرگ گره خورده است. افسرده شده؛ بیشتر وقت خود را در تختخواب می گذراند. یک کتاب را چند هزار بار می خواند. میلی به غذا ندارد و باقی وقت خود را هم به مرگ فکر می کند.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>جان گرین</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>میلاد بابانژاد</translate>
			<translate>الهه مرادی</translate>
		</translators>
		<publisher>پیدایش</publisher>
	</book>
	<book id="0702">
		<title>گتسبی بزرگ</title>
		<publishyear>1395</publishyear>
		<price>175000</price>
		<description>«گتسبی بزرگ» شاهکار «فرانسیس اسکات فیتز جرالد» را مرحوم «کریم امامی» به فارسی برگردانده است. این رمان از آثار برجسته ادبیات امریکا در قرن بیستم به شمار میرود، اثری کلاسیک که پیوسته تجدید چاپ میشود و  توانسته است خوانندگان چند نسل را مسحور خود سازد. کریم امامی  مترجم فارس این اثر، یکی از دقیترین مترجمان ایرانی است؛ ترجمه ی او چند بار تجدید چاپ شده و در هر نوبت، پالوده تر و صیقل یافته تر از چاپ پیش به خوانندگان عرضه شده است. داستان این رمان شورانگیز از این قرار است: نیک، مرد جوانی که به تازگی فارغ التحصیل شده است، برای پیدا کردن کار به  لانگ آیلند میرود. در همسایگی او زوج ثروتمندی به نامهای دیزی و تام ساکن هستند. نیک به زودی در میابد که مرد مرموز و بسیار ثروتمندی به نام جی گتسبی نیز در نزدیکی آنها زندگی میکند. نیک در یکی از مهمانی های بزرگ گتسبی با او ملاقات میکند و متوجه میشود گتسبی سالهاست در پی رویایی دست نیافتنی سرگردان است.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>اسکات فیتز جرالد</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>عباس کرمی فر</translate>
		</translators>
		<publisher>دبیر</publisher>
	</book>
	<book id="0703">
		<title>صد سال تنهایی</title>
		<publishyear>1396</publishyear>
		<price>520000</price>
		<description>کتاب «صد سال تنهایی» اثر گابریل گارسیا مارکز را کیومرث پارسای به فارسی برگردانده است. گابریل گارسیا مارکز به خاطر این کتاب موفق به کسب نوبل ادبی شده است. او در «صد سال تنهایی» سبکی نو را بنیان نهاد. مارکز در عین واقع گرایی و واقع نمایی، عناصر شگفت انگیز دنیای اسطوره و تخیل را به عقاید خاص مردم پیوند داد و اثری متفاوت با دنیای واقعیت یا تخیلِ محض ساخت، این سبک را در اصطلاح رئالیسم جادویی میگویند.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>گابریل گارسیا مارکز</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>کیومرث پارسای</translate>
		</translators>
		<publisher>آریابان</publisher>
	</book>
	<book id="0704">
		<title>1984</title>
		<publishyear>1394</publishyear>
		<price>220000</price>
		<description>داستان وینستون اسمیت را روایت میکند؛ فردی که نماد یک شهروند عادی دگراندیش در دنیاهای اورولی است. رمان 1984 را جورج اورول در سال 1949 نوشت، زمان که جنگ دوم جهانی ب تازگی به پایان رسیده بود و جهان خطر تسلیم شدن در مقابل دیکتاتوری را به خوبی فهمیده بود.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>جورج اورول</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>حمیدرضا بلوچ</translate>
		</translators>
		<publisher>انتشارات مجید</publisher>
	</book>
	<book id="0705">
		<title>عقاید یک دلقک</title>
		<publishyear>1394</publishyear>
		<price>360000</price>
		<description>«عقاید یک دلقک» داستان دلقکی به نام «شنیر» است که از وقتی همسرش او را ترک کرده، دچار افسردگی شده است. او برای فراموشی دردهایش به نوشیدن مشروب روی میآورد. بعد از فضاحتی که در یکی از نمایش هایش به وجود می آید، به ناچار به محل زندگی اش بازمی گردد. ازآنجاکه در مضیقه ی مالی است، دفترچه تلفنش را باز می کند و با آشنایان تماس می گیرد. در این میان بارها به گذشته می رود و خاطراتش را مرور میکند</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>هاینریش بل</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>آیدا زنگ زرین</translate>
		</translators>
		<publisher>راه معاصر</publisher>
	</book>
	<book id="0706">
		<title>سمفونی مردگان</title>
		<publishyear>1397</publishyear>
		<price>260000</price>
		<description>این داستان یک حادثه را از منظر چند ناظر روایت میکند. شخصیت اصلی داستان شاعر جوانی است که گرفتار خشم پدر سنتی خود میشود. معروفی در این کتاب دردسرهای یک روشنفکر سال های ۱۳۱۰ تا ۱۳۳۰ را از منظر دید چند شخصیت مختلف داستان روایت میکند.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>عباس معروفی</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate></translate>
		</translators>
		<publisher>نشر ققنوس</publisher>
	</book>
	<book id="0707">
		<title>مردی به نام اوه</title>
		<publishyear>1396</publishyear>
		<price>360000</price>
		<description> بکمن در این رمان تراژیک - کمیک احساس هایی مثل عشق و نفرت را به زیبایی به تصویر میکشد و انسان و جامعه ی مدرن را در لفاف طنزی شیرین و جذاب نقد میکند. این کتاب در عین داشتن نثری بسیار ساده و روان، مفاهیم عمیقی دربردارد که از چشم های مخاطب پنهان نمی ماند.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>فردریک بکمن</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>حسین تهرانی</translate>
		</translators>
		<publisher>چشمه</publisher>
	</book>
	<book id="0708">
		<title>ادیسه  ی هومر</title>
		<publishyear>1392</publishyear>
		<price>520000</price>
		<description>ادیسه سرگذشت بازگشت یکی از سران جنگ تروآ (ادیسیوس یا الیس) فرمانروای ایساکا است. در این سفر که بیش از بیست سال به درازا میانجامد ماجراهای مختلف و خطیری برای وی و همراهانش پیش آمده. در نهایت ادیسیوس که همگان گمان می نمودند کشته شده، به وطن خود بازگشته و دست متجاوزان را از سرزمین و زن و فرزند خود کوتاه میکند.</description>
		<subject>حماسه های اساطیر، ادبیات حماسی</subject>
		<authors>
			<author>هومر</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>سعید نفیسی</translate>
		</translators>
		<publisher>الینا</publisher>
	</book>
	<book id="0709">
		<title>دن کیشوت</title>
		<publishyear>1389</publishyear>
		<price>480000</price>
		<description>داستان کتاب از این قرار است: در روستایی واقع در اسپانیا، نجیب زاده ای به نام  آلونزو کیشانو زندگی میکرد. او دراتاق مخروبه خود تنها به خواندن کتاب هایی در مورد افسانه های قهرمانان رزم آور مشغول بود. عاقبت نجیب زاده ما چنان سرگرم کتابخوانی شد که ذهنش از محتویات کتاب ها پر شد. چنان در عمق کتاب های پهلوانی فرو رفت که کم کم خود را در جهان تصورات، سلحشوری توانا و شکست ناپذیر تصور کرد و به همراه مهترش سانچوپانزا، برای کمک به رنج دیدگان و مبارزه با ظالمان، پای در سفری واهی گذاشت.</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>میگوئل دو سروانتس</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>ذبیح الله منصوری</translate>
		</translators>
		<publisher>کتاب وستا</publisher>
	</book>
	<book id="0710">
		<title>هملت</title>
		<publishyear>1388</publishyear>
		<price>320000</price>
		<description>دانمارک ــ قرن پانزدهم: هملت، شاهزادهٔ دانمارک، باشنیدنِ خبرِ مرگِ پدرش به کاخِ پادشاهی می آید و میبیند عمویش، کلادیوس، بر تخت نشسته و بدون کوچک ترین احترامی به آداب و رسوم، با مادرش، ملکه گرترود، ازدواج کرده است. هملت از این اوضاع برمی آشوبد و بدگمان می شود. تااین که یک شب خواب می بیند: روحِ پدر به هملت می گوید کلادیوس او را از طریقِ چکاندنِ زهر در گوشش به وقتِ خواب کشته است و درخواستِ انتقام میکند.</description>
		<subject>داستانی،نمایشنامه </subject>
		<authors>
			<author>ویلیام شکسپیر</author>
		</authors>
		<translators>
			<translate>به آذین</translate>
		</translators>
		<publisher>انتشارات دات</publisher>
	</book>
	<book id="0801">
		<title>
کاربرد روانشناسی در تدریس
		</title>
		<publishyear>
1395
		</publishyear>
		<price>
100000
		</price>
		<description>
هدف لئونور ام. تی. درویل از نوشتن کتاب کاربرد روانشناسی در تدریس آن بوده است که تلاشی را در ارائه واقعیتهای بنیادی روانشناسی تربیتی به طریقی صورت دهد که دانشجویان پی ببرند که استفاده از حس مشترک در کاربرد روانشناسی در تدریس لازم است، و مهم است که با هر کودک به عنوان یک فرد رفتار شود.
کتاب کاربرد روانشناسی در تدریس (The Use of Psychology in Teaching) در اصل برای آنهایی که انگلیسی زبان دومشان است در نظر گرفته شده است، در عین حال امید است برای کسانی که برای معلمی آموزش میبینند نیز تا حدودی مفید باشد.
به طور کلی تدریس در کلاس درس، یک فعالیت آگاهانه و برنامه ریزی شده است که توسط معلم در جهت نیل به اهداف خاصی طراحی و تدوین میشود. معلم برای کسب موفقیت درتدریس باید از نظریه های نوین آموزشی، رواشناسی یادگیری و تربیتی، اطلاعات و آگاهی لازم را داشته باشد.
روش تدریس معلم باید با اصول و اهداف آموزش و پرورش و ویژگی های دانش آموزان هماهنگ باشد تا بتواند ضمن جهت دادن به فعالیتهای آموزشی خود، دانش آموزان را به سوی اهداف تعلیم و تربیت هدایت کند. اگر معلم خواهان آن است که کارآیی و موفقیت بیشتری در تدریس داشته باشد، باید ضمن مهارت و تسلط بر محتوای درسی به نکات ظریف و حساس روانشناسی (یادگیری و تربیتی) به طور دقیق توجه کند.
		</description>
		<subject>
علوم تربیتی
		</subject>
		<authors>
			<author>
لئونور ام. تی. درویل
         </author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
سید حسین سجادی بافقی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
انتشارات آوای نور
		</publisher>
	</book>
	<book id="0802">
		<title>
زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت
		</title>
		<publishyear>
1389
		</publishyear>
		<price>
200000
		</price>
		<description>
کتاب زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت نوشته باب تروپ، با هدف افزایش دانستنی های ورزشی مربیان و زنان ورزشکار گردآوری شده است.

امروزه همگان از اهمیت ورزش براى زنان چه در بعد سلامتى و چه از لحاظ مدال و مدال آوری آگاه هستند آیا زمانى خواهد رسید که زنان ورزشکار از رکوردهاى آقایان عبور کنند؟ هرگز! این پاسخى است که بارها توسط مربیان و متخصصان ورزش گفته شده اما نباید مطمئن بود.

همان گونه که میدانیم و محققان اعلام کرده اند زنان توانایى و کیفیت استقامتى بهترى نسبت به مردان دارند. پس با توجه به گسترش علوم ورزشى هیچ بعید نیست که روزى رکورد دوى ماراتن آقایان توسط زنان شکسته شود.
کتاب زنان ورزشکار: تمرین برای موفقیت (Female Athletes training for success) در هشت فصل تنظیم شده است که از جمله آنها میتوان به «مشکلات زانو، اختلال تغذیه ای، تمرینات قدرتی و محققان چه میگویند» اشاره کرد.

هدف باب تروپ (Bob Troop) از نوشتن این کتاب، ایجاد دانش درباره فواید ورزش است و اینکه مربیان و زنان ورزشکار بیشتر با تفاوتها و ویژگیهاى خاص فیزیولوژیکى خود و ورزشکاران شان آشنا شوند.
  		</description>
		<subject>ورزش</subject>
		<authors>
			<author>
 باب تروپ
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
جواد شفیعی
			</translator>
            <translator>
 ساناز مجتبوی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات بامداد کتاب
		</publisher>
	</book>
	<book id="0803">
		<title>
شازده کوچولو
		</title>
		<publishyear>
1395
		</publishyear>
		<price>
150000
		</price>
		<description>
شازده کوچولو (به فرانسوی: Le Petit Prince) نام یک کتاب داستان اثر آنتوان دوسنت اگزوپری و با ترجمه احمد شاملو است که اولین بار در سال ۱۹۴۳ منتشر شد. شازده کوچولو از معروف ترین داستان ها و سومین داستان پرفروش قرن بیستم در جهان است. این کتاب پرفروش ترین کتاب تک مجلد جهان در تمام طول تاریخ میباشد. کتاب شازده کوچولو «خوانده شده ترین» و «ترجمه شده ترین» کتاب فرانسوی زبان جهان است. از این کتاب به طور متوسط سالی ۱ میلیون نسخه در جهان به فروش میرسد. این کتاب در سال ۲۰۰۷ نیز به عنوان کتاب سال فرانسه برگزیده شد.

در این داستان اگزوپری به شیوه ای سورئالیستی به بیان فلسفه خود از دوست داشتن و عشق و هستی میپردازد. او طی این داستان از دیدگاه یک کودک که از سیارکی به نام ب۶۱۲ آمده، پرسشگر سوالات بسیاری از آدمها وکارهای آنها است. این اثر به بیش از ۱۵۰ زبان مختلف ترجمه شده و مجموع فروش آن به زبانهای مختلف از دویست میلیون نسخه گذشته است.

سال ۱۹۳۵، هواپیمای سنت اگزوپری، که برای شکستن رکورد پرواز بین پاریس و سایگون تلاش میکرد، در صحرای بزرگ آفریقا دچار نقص فنی شد و به ناچار در همان جا فرودآمد.

همین سانحه دستمایه الهام شازده کوچولو شد که در آن شخصیت قهرمان داستان، خلبانی بی نام، پس از فرود در بیابان با پسر کوچکی آشنا می شود. پسرک به خلبان می گوید که از اخترکی دوردست می آید و آنقدر آنجا زندگی کرده که روزی تصمیم می گیرد برای اکتشاف اخترک های دیگر خانه را ترک کند. او همچنین برای خلبان از گل سرخ محبوبش میگوید که دل در گرو عشق او دارد، از دیگر اخترکها تعریف میکند و از روباهی که او را این جا، روی زمین، ملاقات کرده است. خلبان و شازده چاهی را می یابند که آنها را از تشنگی نجات میدهد اما در نهایت شازده کوچولو خلبان را در جریان تصمیم خود قرار میدهد و میگوید تصمیم گرفته به اخترک خانه اش بازگردد.
  		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
آنتوان دو سنت اگزوپری
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
احمد شاملو
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات نگاه
		</publisher>
	</book>
	<book id="0804">
		<title>
شیوه گرگ: سیستم فروش خط مستقیم
		</title>
		<publishyear>
1398
		</publishyear>
		<price>
450000
		</price>
		<description>
جردن بلفورت (Jordan Belfort)، که به وسیلۀ دیکاپریو در فیلم گرگ وال استریت جاودانه شد، سیستم فروش گام به گام خود را در کتاب شیوه گرگ (Way of the wolf) آشکار می سازد که با استفاده از آن، هر کسی می تواند به یک ستاره فروش و موفقیت تبدیل شود.

نخستین بار است که جردن بلفورت رموز سیستم گام به گام فروش خودش را بیان میکند، سیستمی که منجر شده تا خودش، مشتریان و تیم فروشش، به موفقیت و ثروت زیادی برسند. این روش تا به حال فقط در دوره آموزشی آنلاین او و با هزینه حدود 2000 دلار مطرح میشده است و حالا به وسیلۀ این اثر در اختیار همه قرار گرفته است. بلفورت در کتاب شیوه گرگ نشان می دهد که هر کسی چگونه می تواند به استاد متقاعدسازی و فروش تبدیل شود.

بی شک همه ما، بارها و بارها اسم خیابان وال استریت را در فیلم‌ها، سریال‌ها، کتاب ها، مجلات و... شنیده ایم. خیابان وال استریت از‌ اصلی‌ترین خیابان‌های نیویورک در ایالات متحده آمریکا است و ساختمان بازار بورس و بزرگ‌ترین مرکز‌های اقتصادی آمریکا در آن قرار دارد.

اکثر ما عمدتا دوست داشتیم سر از کار او دربیاوریم و راه دستیابی به موفقیت و ثروت و شیوه جادویی‌اش در متقاعد کردن و فروش را بیاموزیم؛ جردن بلفورت در آستانه‌ی تولد 26 سالگی خود، درآمدی بیش از 49 میلیون دلار در سال داشت. به گفته خودش، او از این موضوع ناراحت بود که چرا سه میلیون دلار کمتر در‌آمد داشته و نتوانسته به درآمد هفته‌ای یک میلیون دلار (و سالیانه 52 میلیون دلار) برسد. حال بلفورت شیوه‌اش را آشکار کرده است.

وقتی صحبت از کاربرد سیستم خط مستقیم در دنیای واقعی می‌شود، رایج‌ترین اشتباهی که فروشندگان مرتکب می‌شوند این است که تمایل دارند در اصلاح الگوهای زبانی اصلی سیستم برای هماهنگ‌سازی با صنعت‌شان، بیش از حد سخت‌گیر باشند.

به طور مثال، بیشتر الگوهای زبانی‌ای که استفاده کردیم برای فروشندگان در صنعت‌هایی چون بیمه، خدمات مالی، آموزشی، محصولات خورشیدی، ویتامین‌ها، بازاریابی شبکه‌ای و تقریباً همه محصولاتی که فروشنده آغازگر جلسۀ فروش‌ آن‌ها هست، کاملاً مناسب است.

با این‌ حال، اگر در مغازه‌ی خرده‌ فروشی کار می‌کنید، مثلاً تلویزیون، پوشاک، محصولات ورزشی، کامپیوتر یا محصولات این چنینی دیگری می‌فروشید، آنگاه واضح است که پرسیدن اینکه آیا پیراهنی که مشتری پرو کرده به نظرش منطقی است یا نه، با عقل جور در نمی‌آید.

بنابراین، در چنین مواردی که الگوی نخستین به خوبی سازگاری ندارد، باید خودتان‌ آن را با موقعیت فعلی‌تان سازگار کنید. مثلاً، اگر در فروشگاه لوازم دیجیتال، تلویزیون می‌فروشید، می‌توانید به مشتری خود بگویید: «بنابراین، نظرت چیست؟ آیا همان چیزی است که به دنبالش هستی؟ آیا مناسب توست؟» نه اینکه بگویید: «آیا این تلویزیون برایت منطقی است؟» که کاملاً مسخره به نظر می‌رسد.
		</description>
		<subject>
بازاریابی و فروش
		</subject>
		<authors>
			<author>
جردن بلفورت
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
امیرپویا چراغی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
نشر نوین
        </publisher>
	</book>
	<book id="0805">
		<title>
افزایش تضمینی فروش برای کسب و کارها و استارت آپ ها
		</title>
		<publishyear>
1397
		</publishyear>
		<price>
160000
		</price>
		<description>
اگر بارها و بارها کتاب‌هایی در زمینه فروش و بازاریابی تهیه کرده‌اید ولی هیچ‌گاه نتوانستید در کارتان پیاده کنید؛ این کتاب سیستمی را به شما ارائه می‌دهد که به کمک آن بتوانید، تمام ایده‌های بازاریابی حتی آن‌هایی که از قبل هم می‌دانستید را در شرکت خود اجرا کرده و نتایج آن را لمس کنید.

این کتاب قدم صفر تمام اقدامات بازاریابی شماست؛ اگر سیستمی که در این کتاب توضیح داده شده در شرکت شما پیاده نشود خواندن صدها کتاب هک رشد، بازاریابی و فروش و دانستن صدها ایده درجه یک، هرگز نمی‌تواند به شما کمک کند.

همان‌طور که می‌دانید موفقیت هر سازمان در گرو برخورداری از توانمندی آن سازمان در فروش و بازاریابی می‌باشد. در این میان مدیران هوشمند و کارآفرینان فرهیخته، عملاً بخش عمده‌ای از توانمندی خود را بر روی فروش و بازاریابی متمرکز می‌نمایند؛ تا از این طریق بتوانند عملاً با تامین منابع مالی قابل اتکاء، امکان حیات و رقابت را برای کسب و کار خود فراهم آورند. از این رو می‌توان گفت که یکی از تمایزهای سازمان‌های موفق و کارآفرینان برتر ایرانی تمرکز شدید آن‌ها بر موضوع فروش و بازاریابی است.

به جرأت می‌توان گفت که یکی از دلایل از بین رفتن کسب و کارهای ایرانی عدم موفقیت آن‌ها در موضوع فروش و بازاریابی است و در مقابل این نوع سازمان‌ها، شاهد کارآفرینان موفق در امر فروش و بازاریابی هستیم. به طوری که ایشان می‌توانند از طریق اتکای خود به موضوع فروش و بازاریابی، سازمان خود را حفظ نموده و آن را توسعه دهند.

بنابراین کسب و کارهای ایرانی هر چقدر بتوانند بر موضوع فروش و بازاریابی تمرکز کنند؛ می‌توانند احتمال موفقیت و کامیابی خود را به شدت افزایش بدهند.
		</description>
		<subject>
بازاریابی و فروش
		</subject>
		<authors>
			<author>
رامین فریور
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات استاد
		</publisher>
	</book>
	<book id="0806">
		<title>
مدیریت زمان موثر
      </title>
		<publishyear>
1398
		</publishyear>
		<price>
300000
		</price>
		<description>
 کریس کرافت (Chris Croft) به شما می‌گوید که بعضی‌ از کارها اختیاری هستند و امکان دارد به درد شما و شیوه کاری شما بخورند و یا شاید هم اینطور نباشند. بعضی‌ از کارها نیز ضروری‌ هستند و اگر آن‌ها را انجام‌ ندهید، دچار ناکارآمدی، دردسر، استرس، ناکامی، شکست، تنهایی و ناامیدی در زندگی می‌شوید. کتاب مدیریت زمان موثر (Efficient time management) با معرفی کردن چندین استراتژی عملی باعث می‌شود که شما بتوانید در انجام فعالیت روزانه از آن‌ها استفاده کنید. اگر این استراتژی‌ها فقط باعث صرفه‌جویی یک ساعت در هفته شوند، به این معنی است که یک هفته در سال صرفه‌جویی کردید. یک زمان دست نخورده و بی‌وقفه که مال خود شماست.

کرافت در این کتاب به شما نشان خواهد داد که چگونه می‌توانید با ایجاد رویکردهایی اصولی برای کارهای تکرار شونده باعث کاهش ناکارآمدی، نظم دادن به محیط کاری و استفاده از یک سازوکار موثر به منظور بایگانی کمتر شوید و محیطی پربار را فراهم آورید. او همچنین نحوه تهیه و مدیریت لیست‌های انجام کار، سازمان‌دهی اطلاعات حجیم روزمره، استفاده از نرم‌افزارها برای افزایش بهره‌وری و مدیریت ایمیل‌ها را به شما خواهد آموخت.

کارآمدترین افراد از تکنولوژی و سازوکارهای تثبیت‌ شده در سامان‌دهی برای مدیریت امور استفاده و از زمان خود حداکثر استفاده را می‌کنند.

در این اثر خواهید دید که چطور باید از این ترفندهای مدیریتی استفاده کنید تا برای شما نیز تاثیرگذار باشند.
		</description>
		<subject>
مدیریت و رهبری
		</subject>
		<authors>
			<author>
کریس کرافت
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
  فریبا سبز چمنی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 شادن پژواک
		</publisher>
	</book>
	<book id="0807">
		<title>
مقدمه ای بر خلاقیت و تفکر خلاق
		</title>
		<publishyear>
1398
		</publishyear>
		<price>
240000
		</price>
		<description>
امروزه بحث خلاقیت و نوآوری از جمله موضوعات مهمی است که مورد توجه‌ اکثر‌ سازمان‌ها و شرکت‌های جهان قرار گرفته است، چرا که تحولات سریع و پیچیده در علم، تکنولوژی، صنعت، مدیریت و به طور کلی در ارزش‌ها و معیارها، بسیاری از سازمان‌ها و شرکت‌های جهان را بر آن‌ داشته‌ است تا اهداف، مقاصد و گرایش‌های خود را در جهت‌ بکارگیری خلاقیت و نوآوری هدایت نمایند. از طریقی رقابت در بین کشورها برای توسعه و بهبود وضعیت اقتصادی، تغییرات سریع‌ نیازهای انسان‌ها‌ به ویژه‌ در‌ کشورهای پیشرفته و نیز بررسی و ایجاد‌ شیوه‌های‌ جدید‌ برای‌ کاهش مصرف انرژی و کمبود منابع در جهان، به طور روزافزون در اهمیت و خلاقیت و نوآوری مؤثر بوده‌اند، لذا با این وضعیت، تداوم‌ حیات‌ سازمان‌ها‌ به بازسازی آن‌ها بستگی‌ دارد؛ این بازسازی از‌ طریق‌ هماهنگ کردن اهداف با وضعیت روز و اصلاح و بهبود روش‌های تحقیق این اهداف انجام می‌گیرد.

فرآیند آموزش در دوره‌های تحصیلات عالی می‌تواند تفکر خلاق را در میان دانشجویان پرورش دهد و افرادی کاوشگر، آفریننده، مشکل‌گشا، نوآور، مولد و عامل تغییر را تربیت کند. دانشگاه به عنوان واحد عملیاتی نظام آموزش عالی، می‌تواند قدرت اندیشه‌ و مهارت‌های‌ ذهنی دانشجویان خود را آن‌چنان تقویت کند که به راحتی بتوانند برای دست یافتن به راه حل‌های مناسب و واقع‌بینانه، به خلق ایده‌های نو بپردازند. دست‌یابی به چنین وضعیت مطلوب مستلزم شناسایی‌ وضع‌ موجود‌ و بر آن اساس ارائه راه‌ حل‌ها‌ و شیوه‌های‌ مناسب است.
		</description>
		<subject>
مدیریت و رهبری
		</subject>
		<authors>
			<author>
منیژه ملائی
            </author>
            <author>
 میلاد فتحی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 نشر هنر و علوم دانشگاهی
		</publisher>
	</book>
	<book id="0808">
		<title>
منطق طراحی
		</title>
		<publishyear>
1397
		</publishyear>
		<price>
380000
		</price>
		<description>
الهام اولیه این کتاب به نوعی از زبان الگوهای کریستوفر الکساندر بوده است و این موضوع که طراحی معماری یک روش ندارد! بلکه در هر موقعیت و با توجه به افکار مختلف اندیشه‌های مختلف (سیاست‌های مختلف) بر معماری حکم فرماست، باعث وجود تغییرات در طراحی می‌گردد.

مطالعه کتاب منطق طراحی (Design Logic) برای کلیه دانشجویان، اساتید، مهندسین داوطلب آزمون طراحی نظام مهندسی و جهت تدریس به اساتید محترم و عزیز بسیار مفید و حائز اهمیت است.

برخی با منطق اقتصادی (در سطح مقرون به صرفه بودن) صرف به معماری نگاه می‌کنند (که این نوع نگاه در بحث تامین حداکثر پارکینگ بسیار مفید و مورد نیاز خواهد بود). برخی دیگر با منطق اقتصاد سرمایه‌داری به معماری نگاه می‌کنند. (این منطق نیز در طراحی ساختمان های تجاری نمایشی و پاساژها بسیار مورد نیاز و ضروری می‌باشد.) برخی با منطق فخر فروشی و کل انداختن با دیگران به معماری نگاه می‌کنند (که البته مولفین این سطح نگاه را زیاد نمی‌پسندند ولی وجود آن را نیز نفی نمی‌کنند و در طراحی ساختمان های لاکچری بسیار موثر می‌دانند).

برخی دیگر با حس هنری نوستالژی کودک درون خود به معماری بعنوان یک پدیده هنری آوانگارد نگاه می‌کنند (که این روش نیز می‌تواند فرآیند محور باشد و منطق ویژه خود را داشته باشد و در طراحی سالن‌های عروسی و پارک‌ها و فضاهای ورزشی و بازی و شادی موثر باشد) برخی دیگر نیز با استفاده از الگوی سنتی طراحی و تحلیل سایت به معماری نگاه می‌کنند که آن هم روشمند است.

حتی در معماری شهری بسیاری از سازندگان در حد بضاعت خود و مهندسین استخوان خرد کرده در حد عالی بصورت ناخودآگاه از این روش استفاده می‌کنند که می‌تواند بسیار مورد استفاده داوطلبین طراحی نظام مهندسی قرار گیرد و یک فصل به آن اختصاص داده شده است.

این کتاب به بحث روش‌های طراحی از زوایای مختلفی پرداخته است و دو مقوله مهم روش‌های آکادمیک و اجرایی را مورد بررسی قرار می‌دهد.
  		</description>
		<subject>
معماری
  		</subject>
		<authors>
			<author>
مرتضی ملکی
			</author>
            <author>
 فاطمه مجتبایی بناب
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات رویان پژوه
  		</publisher>
	</book>
	<book id="0809">
		<title>
نوپای خود را به دنیا بیاور
		</title>
		<publishyear>
1394
		</publishyear>
		<price>
140000
		</price>
		<description>
کتاب نوپای خود‌ را‌ به دنیا‌ بیاور: خودت را با آینده وفق بده، روی خودت سرمایه‌گذاری کن و شغلت را دگرگون کن نوشته‌ی بن کاسنوچا و رید هافمن، به ما می‌آموزد که خود باید مسئولیت رشد خویش را برعهده گرفته و به کمک «ماما» خودِ برترمان را متولد کنیم. شبکه‌سازی و پیدا کردن این ماماها چیزی است که به عنوان یک مهارت در کتاب آموزش داده می‌شود.

یک موجود، تنها زمانی آماده‌ی زایش خواهد بود که دو ماهیت وجودی «کنشگر» و «نگهدارنده» قادر باشند آن را به آستانه زایش برسانند. با این فلسفه، هر «فکر» برای متبلور شدن و تبدیل شدن به «عمل» به ذهنی کنشگر و بطنی نگهدارنده نیاز دارد. در این بین «فکر» متعلق به فرد اما «عمل» متعلق به جهانی خارج از فرد است. پس باید روزی آن را به دنیایی که به آن تعلق دارد روانه کند. شرط رسیدن یک فکر به مرحله بلوغ و مهاجرت آن به دنیای عمل آن است که تغذیه شود و به خوبی مرحله گذار خود را طی کند. اما مرحله گذار، به نیروهایی امدادی نیاز دارد که باید توسط خود فرد از محیط بیرونی استمداد شود.

«... سقراط که مادرش ماما بود، می‌گفت هنرش مانند هنر مامایی است. ماما خودش نمی‌زاید، اما حضورش زایمان را تسهیل می‌کند. سقراط نیز به همین منوال وظیفه خود را، این می‌دانست که دیگران را یاری دهد تا بینش درست به دنیا بیاورند، زیرا درک واقعی از درون می‌آید. دیگری نمی‌تواند آن را به ما بدهد و فقط درکی که از درون می‌آید می‌تواند به بصیرت حقیقی انجامد».

کتاب نوپای خود را به دنیا بیاور (The Start-up of You) برای همه‌ی انسان‌ها در هرجا از این کره خاکی مانند جعبه ابزاری مفید و کاربردی است، جعبه‌ابزاری شخصی‌ و متناسب با ارزش‌ها و باورهای تمام انسان‌ها. زیرا بیان می‌کند که همه‌ی انسان‌ها خود کارآفرین هستند.

ما برای آن که در جهان به پیش رویم و حماسه‌ای خلق کنیم بوجود آمده‌ایم. هر کدام از ما صاحبان شرکت نوپای خود هستیم که بنا به دلایل تاریخی این هویت را به فراموشی سپرده‌ایم. لازم است بیدار شویم و به کمک هنر ارتباطات، بالقوه‌هایمان را در محیط عمل به فعل برسانیم. باید بدانیم که هیچ انسانی به سعادت نمی‌رسد مگر آنکه دو بار زاده شود: یک بار از مادر، و دیگر بار از خویشتن، تا حقیقت درونش در زایش دوم هویدا شود و زندگی واقعی او آغاز گردد. این زایش دوم در مفهوم ابتدایی می‌تواند هیئت یک انسانِ «صاحب حرفه» باشد که منظور اصلی کتاب است اما در لایه‌های زیرین به ابعاد روح و روانی فرد نیز نفوذ می‌کند. ما باید گوهر درونی‌مان را به بیرون از صدف وجودمان بیاوریم تا «ز اندک ما جهان شود پر».
  		</description>
		<subject>
کارآفرینی
  		</subject>
		<authors>
			<author>
بن کاسنوچا
        </author>
            <author>
رید هافمن
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
 ونوس هادی جعفری
           </translator>
            <translator>
 حمید رمضانی
           </translator>
		</translators>
		<publisher>
 انتشارات میراث اهل قلم
  		</publisher>
	</book>
	<book id="0810">
		<title>
فیلمنامه نویسی در ده روز
		</title>
		<publishyear>
1396
		</publishyear>
		<price>
150000
		</price>
		<description>
درست است، وعده بزرگی است و طبیعتاً این سؤال را پیش می آورد که البته اغلب ما هم آن را میشنویم: «آیا واقعاً میتونم یه فیلم نامه خوب اونم فقط تو ده روز، بنویسم؟ سوای این، اکثر اساتیدی که میشناسم میگویند؛ نوشتن یک فیلمِ خوب، ماه ها یا حتی سال ها، زمان می بره.»

اجازه بدهید ابتدا یک پاسخ مفید و مختصر به این پرسش تان بدهیم: «بله، میتوانید در ده روز یک فیلم نامه عالی بنویسید. و در صفحات پیش رو، خواهید دید که دقیقاً چگونه می توانید این کار را انجام دهید!»

کتاب فیلم نامه نویسی در ده روز (The Ten-Day Screenplay) برنامه ریزی را دنبال کنید و پس از ده روز یک فیلم نامه کامل در دست دارید که می تواند خوانندگان تان را تحت تأثیر قرار دهد و آغازی باشد بر کارنامه حرفه ای نویسندگی تان.

تراویس دانلی (Travis Donnelly) فیلم نامه نویس، کارگردان و تهیه کننده آمریکایی است که بیشتر با نوشته‌هایش برای دو سریال هاوایی فایو زیرو و مدیوم شناخته می‌شود. دانلی تابه‌حال چندین فیلم‌نامه اورجینال را به شرکت‌های بزرگ سازنده فیلم مثل سونی، فروخته است. ترویس فارغ‌التحصیل دانشگاه کانزاس است.

درین دانلی (Darrin Donnelly) یک نویسنده تمام‌وقت است که نوشته‌هایش در وال‌استریت جورنال، فست کمپانی، اسپورتس ایلوستریتد و سایر روزنامه‌ها و وب‌سایت‌های جهان، قابل مشاهده است. سبکِ سریع نوشتن که در این کتاب می‌آموزید، نه‌تنها باعث می‌شود کار نگارش فیلم‌نامه‌تان سریع‌تر به پایان برسد، بلکه هیجانِ فیلم‌نامه‌تان را هم حفظ می‌کند.

کتاب فیلم‌نامه‌نویسی در ده‌ روز، شما را وادار می‌کند تا ایده‌تان را روی کاغذ بیاورید. تمام کاری که باید انجام دهید این است که مراحل ذکرشده در کتاب را گام‌به‌گام طی کنید..
  		</description>
		<subject>
آموزش فیلم سازی
  		</subject>
		<authors>
			<author>
دارین دانلی
			</author>
            <author>
 تراویس دانلی
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
 امیرحسین فاضلی مقدم
         </translator>
		</translators>
		<publisher>
کتاب کوله پشتی
        </publisher>
	</book>
	<book id='0501'>
		<title>
		جز از کل
		</title>
		<publishyear>
		2008
		</publishyear>
		<price>
		750000
		</price>
		<description>
		رمان «جزء از کل» نوشته ی «استیو تولتز» را «پیمان خاکسار» به فارسی برگردانده است. جزء از کل اولین رمان استیو تولتز، نویسنده ی استرالیایی است که در سال 2008 به انتشار رسید و همان سال، نامزد دریافت جایزه ی بوکر شد. این کتاب با وجود مدت زمان کوتاهی که از چاپش گذشته، اکنون به عنوان یکی از رمان های بزرگ تاریخ استرالیا مطرح است. در بخشی از داستان می خوانیم: «داستانم را از کجا شروع کنم؟ مذاکره با خاطرات کار آسانی نیست: چه طور می شود بین آن هایی که نفس نفس می زنند تا بازگو شوند و آن هایی که تازه دارند پا می گیرند و آن هایی که هنوز هیچی نشده چروک خورده اند و آن هایی که کلام آسیاب شان می کند و تنها گردی ازشان باقی می ماند، انتخاب کرد؟ یک چیز را مطمئنم: ننوشتن درباره ی پدرم توانی ذهنی می طلبد که من یکی ندارم. تمام افکاری که پدرم درشان حضور ندارد، به نظرم تنها حقه هایی هستند که ذهنم سوار می کند؛ برای این که از فکرکردن به او اجتناب کنم. و اصلا چرا باید اجتناب کنم؟ پدرم مرا به خاطر صرف وجودداشتنم مجازات کرد و حالا نوبت من است که او را به خاطر وجودداشتنش مجازات کنم. یر به یر.» کتاب حاضر را نشر «چشمه» منتشر کرده و در اختیار مخاطبان قرار داده است.
		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
			استیو تولتز
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			پیمان خاکسار
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر چشمه
		</publisher>
	</book>
	<book id='0502'>
		<title>
		حکایت دولت و فرزانگی
		</title>
		<publishyear>
		1383
		</publishyear>
		<price>
		120000
		</price>
		<description>
		کتاب «حکایت دولت و فرزانگی» اثر «مارک فیشر» و ترجمه ی «گیتی خوش دل» است. این کتاب در زمینه ی روانشناسی نوشته شده و از پانزده حکایت تشکیل شده است. «حکایت به حبس افتادن جوان»، «حکایت ارزش تاثیر از خود»، « حکایت یادگیری نیکبختی و زندگی»، «حکایت آموزش ایمان»، «حکایت آموزش تمرکز بر هدف» برخی از حکایت های این کتاب است. این کتاب از مشهورترین کتاب های یک صده گذشته به شمار می آید. موضوع کتاب زندگی نامه ی جوانی تیزهوش است که قصد منتشر کردن کتاب های خود و کسب درآمد از این راه را دارد اما با مشکلات زیادی در تحقق این هدف رو به رو می شود. حتما تا به حال به فکر پولدار شدن و راه های رسیدن به آن افتاده اید. این کتاب نیز دارای متن و هدف یکسان و هدف نفر اول موجود در داستان پولدار شدن و مشهور شدن است. در قسمتی از این کتاب می خوانیم: «مانند این همه مردم نباش که پیش از آن که بیازمایند دست می کشند و باز مانند کسانی هم نباش که دست به عمل می زنند اما قبلا متقاعد شده اند که موفق نخواهند شد. اندیشه ها و کردارهایت را هماهنگ کن. بزرگ ترین دارایی ما آزادی است و دولت می تواند به تو آزادی عطا کند. برایت نیکو خواهد بود که این آزادی را بشناسی با آن خواهی دید که بسیاری از توهمات ناپدید می شوند و در آخر جوان نامه ای از دولتمند دریافت می کند که در آن همه کتاب هایش را به او بخشیده تا از آن ها بهره ور شود و تاکید کرد که به تله اعتماد به هر آن چه کتاب ها می گویند نیفت. آن زمان است که جوان با خبر می شود که پیرمرد مرده است او با خود عهد کرد که تمام تعالیم دولتمند آنی را به بهترین شکل به همه برساند.» کتاب مورد نظر را نشر «قطره» منتشر کرده است.
		</description>
		<subject>روانشناسی</subject>
		<authors>
			<author>
			مارک فیشر
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			گیتی خوشدل
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر قطره
		</publisher>
	</book>
	<book id='0503'>
		<title>
		ملت عشق
		</title>
		<publishyear>
		2009
		</publishyear>
		<price>
		409000
		</price>
		<description>
		کتاب «ملت عشق» عنوان رمانی پرفروش از«الیف شافاک» نویسنده ی ترک است که «ارسلان فصیحی» آن را به فارسی برگردانده است. ملت عشق داستان دلدادگی و رهایی است. داستان زندگی آرام و یکنواخت زنی در غرب است که درگیر اندیشه های عرفانی شرق می شود. «اللا روبینشتاین» چهل ساله در بیست سال اخیر همه زندگی اش را با توجه به زندگی زناشویی اش تنظیم کرده بود. تنها دلیل و عاملی که سمت و سوی زندگی اش را تعیین می کرد خانه و آسایش خانواده اش بود. تا اینکه بعد از بیست سال زندگی مشترک یک روز صبح خود را از بند این زندگی آزاد کرد و تک و تنها به سفری رفت که پایانی نامعلوم دارد. شاید عشق تنها دلیلی بود که «اللا» را از زندگی آرام و تکراری اش جدا کرد و در مسیری متلاطم قرار داد. در بخشی از کتاب می خوانید: «خیلی وقت پیش بود. به دلم افتاد رمانی بنویسم. ملت عشق. جرئت نکردم بنویسمش. زبانم لال شد، نوک قلمم کور. کفش آهنی پایم کردم. دنیا را گشتم. آدم هایی شناختم، قصه هایی جمع کردم. چندین بهار از آن زمان گذشته. کفش های آهنی سوراخ شده؛ من اما هنوز خامم، هنوز هم در عشق همچو کودکان ناشی... مولانا خودش را «خاموش» می نامید؛ یعنی ساکت. هیچ به این موضوع اندیشیده ای که شاعری، آن هم شاعری که آوازه اش عالمگیر شده، انسانی که کار و بارش، هستی اش، چیستی اش، حتی هوایی که تنفس می کند چیزی نیست جز کلمه ها و امضایش را پای بیش از پنجاه هزار بیت پرمعنا گذاشته چطور می شود که خودش را «خاموش» بنامد؟ کائنات هم مثل ما قلبی نازنین و قلبش تپشی منظم دارد. سال هاست به هر جا پا گذاشته ام آن صدا را شنیده ام. هر انسانی را جواهری پنهان و امانت پروردگار دانسته ام و به گفته هایش گوش سپرده ام. شنیدن را دوست دارم؛ جمله ها و کلمه ها و حرف ها را... اما چیزی که وادارم کرد این کتاب را بنویسم سکوت محض بود. اغلب مفسران مثنوی بر این نکته تاکید می کنند که این اثر جاودان با حرف «ب» شروع شده است. نخستین کلمه اش «بشنو!» است. یعنی می گویی تصادفی است شاعری که تخلصش «خاموش» بوده ارزشمندترین اثرش را با «بشنو» شروع می کند؟ راستی، خاموشی را می شود شنید؟ همة بخش های این رمان نیز با همان حرف بی صدا شروع می شود. نپرس «چرا؟» خواهش می کنم. جوابش را تو پیدا کن و برای خودت نگه دار. چون در این راه ها چنان حقیقت هایی هست که حتی هنگام روایتشان هم باید به مثابه راز درآیند.» این نسخه از رمان ملت عشق را انتشارات «ققنوس» در قطع رقعی منتشر کرده است.
		</description>
		<subject>رمان</subject>
		<authors>
			<author>
			الیف شافاک
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			ارسلان فصیحی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		انتشارات ققنوس
		</publisher>
	</book>
	<book id='0504'>
		<title>
		دنيای سوفی
		</title>
		<publishyear>
		1991
		</publishyear>
		<price>
		420000
		</price>
		<description>
		رمان «دنیای سوفی» نوشته ی «یوستین گردر» را «حسن کامشاد» به فارسی برگردانده است. یوستین گردر در 1952 در نروژ به دنیا آمد. سال ها در برگن فلسفه تدریس کرد و پیوسته در فکر متن فلسفی ساده‌ای بود که به درد شاگردان جوانش بخورد. چون متن مناسبی نیافت، خود نشست و دنیای سوفی را در سال 1991 نوشت. کتاب با استقبال غیرمنتظره ای رو به رو شده و در همان چند سال اول انتشار، به بیش از سی زبان ترجمه شد و تاکنون میلیون ها نسخه از آن در جهان فروش رفته است. گردر استاد ساده نویسی و ایجاز است. سه هزار سال اندیشه را در 600 صفحه می گنجاند و زیرکانه از قول گوته می گوید (کسی که از سه هزار سال بهره نگیرد، تنگدست به سر می برد) و چه راحت مباحث پیچیده ی فلسفه ی غرب را، بی آنکه مبتذل شود، به زبان ساده و شیوا و همه فهم بیان می کند: از جمله بهره جویی مسیحیت را از نظریه های افلاطون و ارسطو، ریشه گرفتن فرهنگ اروپایی را از فرهنگ سامی و هند - اروپایی، هگل را و بحث آنچه عقلی است ماندنی است و دوران خود ما را و انسان محکوم به آزادی را و غیره و غیره. توجه داشته باشید که دنیای سوفی رمان است، رمانی خودآموز با طرح و بسطی گیرا و دل نشین درباره ی هستی و علت محبوبیت عجیب و پیگیر آن در سراسر جهان همین است. کتاب حاضر را انتشارات «نیلوفر» منتشر کرده است.
		</description>
		<subject>فلسفه</subject>
		<authors>
			<author>
			یوستین گوردر
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			حسن کامشاد
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر نیلوفر
		</publisher>
	</book>
	<book id='0505'>
		<title>
		هنر در گذر زمان
		</title>
		<publishyear>
		1384
		</publishyear>
		<price>
		980000
		</price>
		<description>
		«هنر در گذر زمان» کتابی است در مورد تاریخ هنر جهان و سبک های مختلف هنری با فهرست ذیل: «دنیای کهن»، «تولد هنر»، «خاور نزدیک کهن»، «هنر مصر»، «هنر اژه ای»، «هنر یونان»، «هنر اتروسک و هنر رومی»، «هنر صدر مسیحیت، بیزانس و هنر اسلامی»، «سده های میانه»، «هنر سده های میانه ی آغازین»، «هنر رمانسک»، «هنر گوتیک»، «رنسانس و باروک»، «رنسانس آغازین در ایتالیا»،«هنر ایتالیا در سده ی پانزدهم»، «هنر ایتالیا در سده ی شانزدهم»، «رنسانس در اروپای شمالی»، «هنر باروک»، «دنیای نوین»، «سده ی نوزدهم»، «سده ی بیستم»،«دنیای غیر اروپایی»، «هنر هند»، «هنر چین»، «هنر ژاپن»، «هنر آمریکایی پیش از کریستف کلمب»، «هنر بومیان آمریکا، آفریقا، اقیانوسیه»، «عکاسی از آغاز تا امروز» و «روش های تهیه ی نقشه و مقطع».
		</description>
		<subject>
		هنر
		</subject>
		<authors>
			<author>
			هلن گاردنر
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			محمد تقی فرامرزی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر نگاه
		</publisher>
	</book>
	<book id='0506'>
		<title>
		نبرد من
		</title>
		<publishyear>
		1925
		</publishyear>
		<price>
		399000
		</price>
		<description>
		در قسمتی از این کتاب می خوانیم: در سال ۱۹۲۴ آدولف هیتلر، هنگامی که به خاطر خیانت به کشور و رهبری یک توطئه مایه حکومت وقت به زندان افتاد و دوران محکومیت خود را در زندان لندربرگ گذراند، این کتاب را به منشی مخصوص خود که رودولف هس نام داشت و همراه او زندانی بود، دیکته کرد… کتاب «نبرد من» نوشته «آدولف هیتلر» و ترجمه «فرزانه طهماسبی» است. ناشر درباره ی این اثر آورده است: «نبرد من تنها کتابی است که انتشار آن در آلمان ممنوع است. هیتلر در این اثر دیدگاه های خود را تئوریزه کرده، اثری که مبنای برپایی حزب ناسیونالیسم (نازی) شد و جهان را درگیر مصیبتی همه گیر کرد. کتاب نبرد من مانیفست اندیشه های تمامیت خواهانه هیتلر است.اما چرا این سرجوخه سابق ارتش آلمان که اندکی ذوق نقاشی هم داشت به چنین افکاری ره جست؟» این کتاب از 15 فصل تشکیل شده؛ «در خانه پدری»، «سال های تحصی و درد و رنج»، «مونیخ»، «تبلیغات جنگ»، «انقلاب»، «آغاز فعالیت سیاسی من»، «حزب کارگر آلمان»، «نژاد و مردم»، «شهروندان و اتباع دولت»، «تبلیغات و سازمان» و «حق دفاع از خود» عنوان برخی از فصل ها است. در پیشگفتار کتاب آمده است: «پاره نخست این کتاب زمانی نوشته شد که نویسنده در دژی نظامی در باواریا زندانی بود. او چگونه راهی دژ شد و به چه دلیل؟ پاسخ به پرسش مهم است، زیرا این کتاب با رویدادهایی سر وکار دارد که نویسنده را دچار این گرفتاری کرد و به این دلیل که نویسنده زیر فشارهای عاطفی ناشی از وقایع تاریخی روزگار خود این کتاب را نوشته است. آن زمان، دوره ی خواری و تحقیر آلمان و تا حدودی ادامه رویدادهایی بود که کما بیش در یک قرن گذشته رخ داده بود؛ این دوره از هنگامی آغاز می شود که ناپلئون امپراتوری کهن آلمان را تکه پاره کرد و سربازان فرانسوی تقریبا سراسر آلمان را به اشغال درآوردند.» کتاب نبرد من را انتشارات «آتیسا» منتشر کرده است و به وسیله هافکو به فروش میرسد.
		</description>
		<subject>تاریخ</subject>
		<authors>
			<author>
			آدولف هیتلر
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			فرزانه طهماسبی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر آتیسا
		</publisher>
	</book>
	<book id='0507'>
		<title>
		گفت وگوهای خودمانی به زبان انگلیسی
		</title>
		<publishyear>
		2005
		</publishyear>
		<price>
		85000
		</price>
		<description>
		کتاب «گفت وگوهای خودمانی به زبان انگلیسی» نوشته ی «لارس ام بلودورن» از مجموعه ی کتاب های دامیز را «عزیزالله سمیعی» و «سعید گرامی» به فارسی برگردانده اند. این کتاب به شما کمک می کند که با انتخاب کلمات مناسب در زبان انگلیسی به راحتی با دیگران خوش و بش کنید. گفت و گوهای کوتاه خودمانی به زبان انگلیسی عباراتی در اختیارتان قرار می دهد که معاشرت کردن با رییستان را ساده میکنند و به پیشرفت تان منجر خواهند شد. اصول گفت و گو های کوتاه خودمانی- عبارات مناسب را بیاموزید و از فرصتهای مناسب برای گپ زدن با همکاران تان نهایت استفاده را ببرید. موضوعاتی برای صحبت کردن- از وضع هوا گرفته تا محلی برای گذراندن تعطیلات سال نو، موضوعی برای صحبت کردن پیدا خواهید کرد. دعوت نامه ها- ببینید که چطور می شود افراد را به مراسمی دعوت کرد یا به دعوت نامه های دیگران پاسخ داد.» کتاب حاضر را نشر «آوند دانش» منتشر کرده و در اختیار مخاطبان قرار داده است.
		</description>
		<subject>
		زبان
		</subject>
		<authors>
			<author>
			لارس ام. بلودورن
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			عزیزالله سمیعی و سعید گرامی
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر آوند اندیش
		</publisher>
	</book>
	<book id='0508'>
		<title>
		فوتبال علیه دشمن
		</title>
		<publishyear>
		1994
		</publishyear>
		<price>
		520000
		</price>
		<description>
		کتاب «فوتبال علیه دشمن» نوشته ی سایمون کوپر توسط مجری و گزارش گر محبوب فوتبال «عادل فردوسی پور» ترجمه شده است. این اثر که با درونمایه ی فوتبالی-سیاسی در سال ۱۹۹۴ منتشر شده، مشاهدات عینی نویسنده درباره ی اثرات فوتبال در ساختار اجتماعی و سیاسی کشورهای مختلف جهان را دربردارد. در توضیح پشت جلد اثر آمده است: «فوتبال چیزی فراتر از محبوب ترین بازی جهان است. برای میلیون ها نفر فوتبال حکم مرگ و زندگی را دارد و یک زبان بین المللی است. فوتبال به تعبیر «پله»، بازی زیبایی است که جنگ ها را آغاز می کند و به پایان می رساند، جرقه ی انقلاه ها را زده و خیلی از دیکتاتورها را هم در قدرت نگه داشته است. سایمون کوپر به 22 کشور سفر کرد تا تاثیر عجیب فوتبال بر سیاست و فرهنگ این کشورها را درک کند. در عین حال تلاش کرد متوجه شود چه عاملی باعث می شود کشورهای مختلف این بازی ساده را این قدر متفاوت بازی کنند. کوپر در این مسیر، با تعداد زیادی هوادار متفاوت فوتبال رو به رو شد، از هوادار اهل برلین شرقی که پلیس امنیتی آلمان شرقی را به سبب طرفداری تیم محبوبش آزار داد، تا ژنرال آرژانتینی که دیدگاه خودش را راجع به تاکتیک ها داشت. او همچنین اشتراک ترسناک بین فوتبال و سیاست را روشن کرد، به خصوص در زمان حمله های یازده سپتامبر، که امثال «اسامه بن لادن» به شدت دغدغه ی فوتبال داشتند. حاصل تلاش او تحقیق جالبی است درباره ی فوتبال و جایگاهش در جهان.» کتاب «فوتبال علیه دشمن» نوشته ی سایمون کوپر با ترجمه ی «عادل فردوسی پور» از سوی نشر چشمه منتشر شده و در اختیار مخاطبان قرار گرفته است.
		</description>
		<subject>ورزش</subject>
		<authors>
			<author>
			سایمون کوپر
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			عادل فردوسی پور
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر چشمه
		</publisher>
	</book>
	<book id='0509'>
		<title>
		دایرة المعارف اطلاعات عمومی
		</title>
		<publishyear>
		1397
		</publishyear>
		<price>
		600000
		</price>
		<description>
		شامل اطلاعاتی در مورد: دین و مذهب، دانش و فناوری، اختراعات مهم جهان، پرندگان، سکه و پول، آشنایی با کشور ها، علم و فضا، ویتامین ها، مشاهیر تاریخ، سنجش زمان، مشاهیر ایران، آنچه از گذشته زمین می دانیم ؟، پیامبران، اماکن مذهبی، انقلاب چیست ؟، خلیج فارس، اوزان، مقیاس، ابزار ساده تا حمل و نقل، جانوران دریایی، گوناگون، حیوانات، ایران در یک نگاه، جنگ های مشهور جهان، مکاتب بزرگ ادبی جهان، مشهور ترین آثار باستانی جهان، دیدنی های ایران و جهان..
		</description>
		<subject>
		دایرة المعارف
		</subject>
		<authors>
			<author>
			علی ذوالفقاری
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>

			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر حباب
		</publisher>
	</book>

	<book id='0510'>
		<title>
		بنویس تا اتفاق بیفتد
		</title>
		<publishyear>
		1397
		</publishyear>
		<price>
		256000
		</price>
		<description>
		برای مصریان باستان، فقط چیزی که نوشته می شد عینیت می یافت .این کتاب " بنویس، تا اتفاق بیفتد " همان حس تعجب را در ما بیدار می کند و ریشه در این حقیقت علمی دارد که " تعیین هدف " " تمرکز روی خروجی کار" و "شفاف بودن چیزی که واقعا به دنبالش هستید" می تواند رویاهای شما را به واقعیت تبدیل کند. کتاب حاضر را انتشارات ریواس چاپ رسانیده و توسط هافکو به فروش می رسد.
		</description>
		<subject>روانشناسی</subject>
		<authors>
			<author>
			هنریت آن کلاسور
			</author>
		</authors>
		<translators>
			<translator>
			مریم صبوری
			</translator>
		</translators>
		<publisher>
		نشر ریواس
		</publisher>
	</book>
</bookstore>
